[玄幻武俠][觀察者系列]《混沌虛無》(3)

《混沌虛無》

故事定位：多次穿越，冒險，多元素
描寫：書面語
對白：書面語

基本上所有觀察者系列故都會用純書面語，先生系列就書面描寫＋口語對白

由於《混沌》實在太長，所以我會切開好幾季慢慢寫

更新時間：每晚十二點後，如果唔得嘅話我會喺FACEBOOK或者依個POST入面通知 (暑假空閒啲會下午更)

＊＊為保閣下肝臟安全，可留待翌日再觀看更新
若然一點半都未見我更，我好大機會喺到打打下故暈咗

廣告時間:
如果個故寫得OK就LIKE我FAN PAGE支持下我

想睇返我寫過嘅故可以到紙言

或者Penana

或者我嘅網站

我所有已出或者計劃出嘅故事嘅時間線：

久違的正評加評活動

順吓你哋意，所以由200正評起每100正評加更

故事資源連結

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推，以免影響讀者睇post時嘅體驗

舊POST連結：
(1):
(2):

第十卷 入火雲國
第一百三十六章 審問

百里之路令廖永祥足足跑死了三匹馬，終於在三日後趕回魯山山腳。

廖永祥腳尖才著地，馬上使出幽冥七步趕往山上，就在他進入山門途中，四名魯山派弟子亮出兵器擋在他身前，再把他包圍起來。

「你們幹甚麼？」廖永祥退後步半問道。

「我們是要捉拿你這個逆賊！」

「我不明白你們在說甚麼！」廖永祥怒道。

一個想法在廖永祥心中叢生，不安的感覺慢慢正慢慢侵蝕著他的腦海，淡淡的死亡氣息正纏繞在身旁，他覺得只要自己步上魯山，就只會落得九死一生的絕境，雖然如此，但是他仍然堅決要走上魯山，把火雲國的奸計告知師父和掌門。

「哼！你膽敢殺害飛石長老，我們是受掌門之命把你拿下，上！」

四人收緊包圍網，他們實力已臻武尊，雖說廖永祥單獨與其中一兩位戰鬥，憑著《箭術》奧妙絕對有信心能夠勝出，但是他要面對的是足足四位武尊，任他擁有二品武尊實力都會感到吃力，而且他不想傷及同門，要是以武力對付四位同門師兄弟，恐怕會中了火雲國的陷阱。

「不用！我跟你們走。」廖永祥的赤木弓被拿下，並扣上枷鎖，被四人押上魯山總門。

……

「罪人廖永祥已押到。」

在總門內，各門長老已整齊坐好，掌門魯一劍亦坐在中間座位之上。

「罪人廖永祥，你可知罪？」魯一劍問道。

廖永祥直視魯一劍，朗然道：「我不知道犯了甚麼事。」

「你聯同火雲軍殺害我門弟子百人，並且想殺傷我門飛石長老，此乃叛逆之罪，按照門規要廢去你所有武功，再廢掉雙手逐出山門。」魯一劍古井無波的說。

廖永祥知道這是火雲國的陰謀，他們一定是知道了自己已經掌握了他們的計劃，所以就來一招借刀殺人，好讓魯山派和煌朝不能作出預防。

環視全場，廖永祥都沒有發現萬箭武王的蹤影。

廖永祥說：「我沒有做過。」

魯一劍拍檯怒道：「還敢口硬？傳飛石長老。」

「飛石長老？」廖永祥心中大感疑惑，當日於西關一戰，要不是自己有修習輕功早已葬身於地洞中，同行的飛石長老雖然是九品武王，但是憑藉其實力不可能輕易在洞底離開深達百米的地洞。

廖永祥全身顫抖，「難道……」

既然飛石長老九死一生，現在卻沒有死，那麼代表他很有可能已被操控了。

飛石武王步入總門，他冷眼看了看廖永祥，再以單手對掌門行禮。

「飛石，道出當日經過。」魯一劍道。

飛石長老點頭，「當日我帶領小隊營救龍劍象刀宗的弟子，及後遭到火雲大軍暗算，在逃離火雲軍追殺時遇到襲擊，所有人掉到一個早已設置好的地洞中，惟獨廖永祥一人倖免。最後火雲軍於洞中注入大量燃油，再投下火種，要不是我以內力破開石壁製造出一個小洞，再在千鈞一髮間用石頭封住，並以內力護住經脈，我已陪同眾多弟子活活燒成黑炭。」

魯一劍怒道：「廖永祥！你有甚麼解釋？」

廖永祥指著飛石長老，「掌門，他不是飛石長老。」

飛石長老怒吼：「小子！敢誣蔑本王？」

魯一劍站起身，「來人，帶廖永祥下去廢去武功、廢去雙手，終生不得踏入魯山半步。」

「不！不要！」總門外有一個身影越這重圍，飄落到廖永祥身旁。

「駱嘉怡？」廖永祥驚訝的說。

駱嘉怡得知廖永祥回到魯山後就馬上趕去山腳，誰知在途中卻發現廖永祥已被押上總門受審，她只好躲在總門外暗處，偷聽總門內情況，直至聽到掌門下令才忍不了站出來。

「你是他的同黨吧？好！好一對細作！」魯一劍不屑地說。

「他們絕對不止二人，通知刑堂長老對二人進行嚴刑拷問，務必要他二人招出整份名單！」

此時廖永祥心中極為懊惱，一方面已落入圈套，難以找出解決方法，另一方面連累了駱嘉怡，就算要付出任何代價他都不可以讓駱嘉怡與他一起受刑。

「掌門，你別被他騙了！他是火雲狗假裝的，就連山焚長老和他的小隊都是敵人所假扮，天罰長老可以做證！」廖永祥義正詞嚴地說。

「哼！到了現在還在狡辯？天罰呢？現在長老不在你說甚麼都行，人來！快把二人拿下！」

「停手。」

萬箭武王飛身突進，站在廖永祥身旁，舉手一劈，劈開了廖永祥肩上枷鎖。

「師父！」

萬箭武王拍了拍廖永祥的肩膀，「掌門，此事太多疑點，我看還是先把廖永祥送往山頂長老居內，由各長老一起監視，再由本王查清事件的來龍去脈。」

「不行！師叔，要不是飛石命大，我們魯山派將會被火雲國吞併了而不自知，絕對要令他們二人供出一切！！」

「小劍，我徒兒不可能是火雲細作。」萬箭武王心中暗想，廖永祥有成為武神的天份，單是把資源全用來培訓他，已足以火雲國雄霸天下，怎可能會要他來當細作？

聽到萬箭武王說出自己小名，魯一劍臉色柔和半分。

「師叔，我明白你愛徒心切，但是不可以讓多年來魯山根本毀於我輩之手，來人！拿下他們。」

「你敢！？」萬箭武王爆發出滔天殺氣，實力較低的幾位長老雙腳一軟，差點掉到地上。

這就是一品巔峰武王和尋常武王之間的分別。

「師叔，你不要讓一劍難做！」魯一劍右手已放於劍柄上。

「開玩笑，你們誰敢動他們，就是與我為敵。」

總門內，所有長老把三人圍起，密不透風。

萬箭武王壓音成線，只與廖永祥二人說：「待會我會做出一個缺口，你們馬上逃，盡快離開煌朝。」

廖永祥握緊萬箭武王的手，他的眼神正露流出憂慮之情，害怕此事會影響到師父。

萬箭武王淡然一笑，把一柄赤色長弓交到廖永祥手上。

「赤木弓？」

萬箭武王點頭，然後他取下自己配弓，拿就一箭架在弦上。

「是時候！」說罷，萬箭武王一箭射出，箭出風雲動，引起恐怖的破風聲，單是引發的氣流已足夠撕殺天上武者以下武者，就是武王級數都不敢硬接，一息間就做出一條通道。

廖永祥拖實駱嘉怡的手，跟在箭後，一起使出幽冥七步而去。

「萬箭武王！」魯一劍咬牙怒道。

魯一劍拔出長劍，連人帶劍躍出，《魯山劍訣》隨即使出，直取二人逃走路線，以二人現在實力，絕對不可能在這劍下有任何生機。

「魯一劍！」

萬箭武王持弓上挑，所攻之處剛巧是魯一劍躍身而過之處，要是魯一劍硬要把招式用完，那麼他定必會身受重傷，萬箭武王攻敵必救之處，讓廖永祥二人能夠順利逃去。

要是廖永祥有看到剛才萬箭武王使出的招式，他定必會感到震驚，驚嘆為何師父會懂得《控弓篇》中的「雞犬飛昇」。此事因由卻是顯淺得一點即破，所謂《箭術》就是箭道極致，以萬箭武王多年的箭術修為，早已看到箭道極致的門檻，偶爾也有些類似於《箭術》的心得。

那麼除了《箭術》外，世界上會否有《劍術》、《刀術》、《槍術》等？

也許。

頭香

評已正
加油啊子爭

正皮左先睇

即時留名+正皮

lm

正評ed

皮已正，加油

最尾突然留伏

留名

留名+正評是常識吧

唔講咁多 正評咗先

痴撚線好睇到

屠柒條仆街叫我正皮 正了

要加更了

全個魯山派都係火雲狗

加更呢？

好似200正評先開始加更

子爭兄係唔係唔想爆肝所以要減更

無減，一直加咗 本身300

快 有文未

New post lm

一鍵劉明

召喚正皮大軍

就黎200

正皮lm

200正皮了

點解得200咁少
人呢

Lm

晏就先開po，返緊工未睇到掛

254正評 又要吹雞

新po lm

正評夠六百有四個加更呀喂

今晚應該可以300正評

300

評已正

0負評

仲差300個正評
大家係咪唔記得開齊acc

聽日3更先

新post留⼃乛⼂⼁

正常應該開新po當日就400正皮架喎

正皮得甘慢既今次

咁

一個負皮都冇

究竟聽日可唔可以400呢

d正皮慢左

係咪差唔多時候拎返探天卷

火雲狗呢個名好撚正

應該係哮天犬啲朋友

正評全面進場

390快d到400出多篇啦

就400

評已正
差5個

400了

想問蛇係邊個

遲啲講

新po留名

頭300正評無加更 就要用推post去補返
btw我是來留名的

417

正皮加留名
斷估先生會深入火雲國單挑boss拯救世界變埋武神

點解神秘組織嘅人無再黎捉先生？

因為先生已經死左

仲係零負皮

好正路
日日都有出文
對讀者負責
又好睇

諗起有得加更說興奮到訓唔著

就

文

催文

I am ready

我是來留名的

支持幫推

500都嚟緊頭
300/400都未找數

你計少左200個更

你計少左今日個更

第十卷 入火雲國
第一百三十七章 遇天罰

廖永祥二人越過總門，憑藉過人輕功和萬箭武王的一箭之威，輕易逃到山腳之下。偶爾遇到弟子圍捕，都在幽冥七步下巧妙躲開，轉眼間就離開了魯山山腳。

「你為何那麼笨要走出來？」廖永祥問道。

「因為我怕，我怕你會……」

「笨蛋，這樣就好了，接下來你要跟我亡命天涯，逃離煌朝。」

「不要緊，只要在你身邊……」說到這裡駱嘉怡的臉不禁一紅。

廖永祥會心一笑，緊握正拖住的手，他知道在對方心中也有著同樣的感覺，是愛慕的感覺，待今日難關過去定必要找個機會表明心中所想。

雖然二人已離開魯山，但是腳步未有慢下來，他們知道在追蹤隊伍中，有著同樣輕功了得的迎風門弟子甚至是長老，就算現在仍然保持全速，也不一定能夠擺脫追兵。以廖永祥武尊二品的內力，足以讓他全速奔走十里而不用休息，而駱嘉怡卻只是萬人敵水平，要不是廖永祥拖著她的手，透過接觸來輸入內力張就使用，駱嘉怡早走跑不下去了。

一道閃光由左邊盲點飛來，廖永祥以天生的危機感應察覺到此擊來勢，強行一手甩出駱嘉怡，再用赤木弓擋著閃光。

「鐺！」

在半空中受了一擊，廖永祥連人帶弓倒飛往樹幹之上，衝擊之力大，甚至把一棵三丈高大樹撞得倒下。

廖永祥以內力護體，除了受到一點衝擊外並沒有受傷。

「天罰武王？」廖永祥雙眼爆發出殺人氣息。

天罰武王從草叢步出，手中握著吹箭筒。

「看來火雲國的秘術還真奧妙，那麼快就控制了天罰武王。」廖永祥戒備著。

天罰武王木無表情，輕舉吹箭筒於嘴前，吸氣一吹，一點閃光奪筒而出，直射往與天罰武王相距不遠的廖永祥。要是普通武尊，乃至武聖，在這樣短的距離內是不可能躲開天罰武王此擊，然而廖永祥並不是普通的武尊，他是掌握了《箭術》的武尊。

廖永祥頭往右擺，雙腳一蹲，閃光從他左耳上飛過，就連半根頭髮都沒有碰到，與此同時，廖永祥用化箭法化出一箭，手腕用下手方式投出一箭，此式正是《控箭篇》中的「破曉」。

箭勢快而準確，要不是天罰武王皆為暗器中人，單憑他武王實力也要命喪於此。天罰武王手中箭筒輕輕一送，不偏不倚的擊中箭矢，由化箭法造出的幻影箭化作一束閃光，消失於空氣之中。在閃光的掩護下，廖永祥雙手皆成劍指，手臂早於使出「破曉」時已用力拉弓，力從地起，再由腰骨帶動，瞬間爆發於一對劍指上，此乃《無箭篇》中「雙龍出海」。

冷不防廖永祥以指法來襲，天罰武王來不及抵擋，只好用雙拳擊出，妄想硬抗「雙龍出海」，然而早已儲力多時的雷霆一擊又怎可能輕易用肉手抵擋？

雙指如箭直刺天罰武王拳上關節，清脆的啪嚦聲過後，天罰武王雙手腫如豬蹄，廖永祥受到天罰武王的內勁反震，全身內臟彷彿完全錯位，極為難受，忍不住吐出一口悶血。

天罰武王看著腫如豬蹄的手，連眉頭都沒有皺起，好像雙手不是自己似的。

「你不要逃了，你不可能是我們的對手，乖乖受死吧。」天罰武王冷冷道。

廖永祥知道眼前人的而且確是天罰武王，不過他分明是被人用不明方法控制住，既然如此，他已經不再是魯山派的天罰武王，只是火雲國派來的細作！

廖永祥壓音成線，只對駱嘉怡說：「你找個機會先逃，我們於西關靈動山會合……」

駱嘉怡微微點頭，她知道自己不逃的話只會成為廖永祥的負累，要是追兵來到，他們二人就只有死路一條。

「我說……火雲狗，你們是用了甚麼方法來控制武王？」廖永祥問道。

「哼，小子休得無禮！」

天罰武王明顯對廖永祥的用詞極為不滿，一口吹箭馬上送出。

廖永祥大喊一聲，「逃！」

駱嘉怡馬上用盡全身內力、氣力使出幽冥七步，她對輕功的感悟比廖永祥還要來得深，哪怕是廖永祥現在去追她也不能在片刻之間追上。廖永祥放下心頭石後，從身上各處取出八把飛刀，全賴魯山派除了萬箭武王外，並沒有人得知廖永祥除了弓箭外，還掌握了匕首和飛刀武功，才會只取下弓箭就押他上總門，得以保留身上暗器。

他身上的奇兵，就是應對天罰武王的一大殺器。

廖永祥雙手各夾著四把飛刀，同時使出《秋刀斷水》。八把刀有的以線飛式投出，有的以旋刀式擲出，各刀所用之法盡不相同。天罰武王的吹箭被其中一把飛刀撞開，飛刀在碰開吹箭後彈道改變，變得更加筆直地飛往天罰武王的面門。

「飛刀？」天罰武王大驚，他知道要是武者在一個範疇中達到一定高度，對於其他武功的感悟自然會較弱，以廖永祥現在的弓術水平，不可能會能夠使出如此精妙的飛刀。

廖永祥膽敢使出匕首，就沒有想過要留下天罰武王的性命，他雖然不清楚自己的情況有何特殊，但是在師父一而再，再而三的提點下，他知道這份天份是不可以給其他人發覺，至少在自己羽翼未長前絕對不可以洩露開去。

天罰武王艱難地躲避著八把飛刀，他先前一直保持著吹箭最佳攻擊範圍來接近廖永祥，想不到同時也是飛刀的最佳攻擊距離。在前者慌忙的躲避著飛刀之際，廖永祥欺身上前，黑夜長眠早已使用得出神入化，天罰武王絕對猜不到廖永祥手中竟可藏有匕首。

就在廖永祥踏入天罰武王五步之內時，《晨光入目》中的破曉之光、旭日東升、晨光入目、紫氣東來、日月同輝已行雲流水的使出。

天罰武王身上被刺出一個又一個的血洞，身上更被劃出一道不淺的刀痕，由胸口直至腹部。天罰武王怎樣都想不到，自己貴為武王，竟然會在幾招間就敗在一個武尊手上，他含恨看著廖永祥，同時又從眼底深處流露出一種感激之情。

面對奇招盡出的廖永祥，武王也難以有招架之力。始終在一品巔峰武王之下，武者之間的實力分野並不是天泥之別，還是可以憑藉武功來拉近。

「天罰長老，弟子助你解脫了，請放心，我一定會保護魯山派，不會讓火雲狗的奸計得逞。」廖永祥跪下，一手蓋上天罰武王屍體雙目，好讓他能死得眼閉。

一條蜈蚣從屍體口中爬出，廖永祥感覺到有生以來最大的死亡危機，身體自然往後倒躍，蜈蚣同時躍出，猛撲往半空中的他。他只好一掌推出，毫無技巧地推掌送出內力，把蜈蚣擊下，如此粗糙的攻擊恐怕連天上武者中了也只覺得身上有點痕，但是對一條蟲來說，卻是致命的攻擊。在簡單的掌風攻擊下，蜈蚣的生機經已斷絕，廖永祥為求保險，再向蜈蚣的頭、身、尾各飛出一刀，保證牠死得不能再死才安心走近。他用一塊白皮把蜈蚣屍體包好，再趕往靈動山與駱嘉怡會合。

200正評加更

第十卷 入火雲國
第一百三十八章 出西關

靈動山外，荒狼山賊團的領地旁，駱嘉怡一人站於紅旗外，在領地內已有為數不少的山賊在聚集，他們都感覺到駱嘉怡身上傳來武者氣息，加上她身上所穿的衣服分明就是魯山派的服裝，才沒有上前生事。

「那麼久還沒前來……」

駱嘉怡已經來到了快將一天，她猜想廖永祥應該不會遲她太多才是，然而過了一天也沒有看到廖永祥的蹤影，內心不期然感到不安。

「久等了！」廖永祥從遠方而來，騎在一匹馬上，駱嘉怡見到前者身影，才放下心來。

「你沒有事吧？」駱嘉怡緊張的問道。

廖永祥笑說：「沒有事，對了，我們快點離開煌朝，就往火雲國去吧！」

「火雲國？你不怕嗎？」

「不，為何要怕？」

「嗯……」

廖永祥拉著駱嘉怡的手，「在出發前我想跟你說，我發覺我已經喜歡上你了，你將來可以嫁給我嗎？」

面對突如而來的求婚，駱嘉怡臉頰馬上發滾，就連脖子都紅得像蘋果似的。

「不行嗎？」廖永祥失望地說。

「行！」說罷，駱嘉怡羞愧得雙手蓋臉。

「哈哈，實在太好了！」廖永祥高興得用力抱緊駱嘉怡，心中感到極為平靜、和詳。

廖永祥自知此行凶險，便直接表白，免得抱憾。

他們去了靈動山附近的一條小農村，向當地農戶借了一間房間暫住，再跟農民買了一點糧草用作前往火雲國路上之用。

「嘉怡，我們此行定必會凶險萬分，所以我們要隱姓埋名，就連武功都要隱藏起來。」

駱嘉怡點頭，「我明白。」

當夜，二人走到屋頂之上，看著漫天的星辰。這刻天上萬里無雲，星辰光亮得如白日似的，除了有不少流星劃過寧靜的夜空外，更有一兩道星河高掛在布滿星辰的夜空上。

「對不起。」廖永祥說。

「為何道歉？」

「我太弱了，才要你跟我離開故鄉。」

駱嘉怡忍不了大笑起來。

「你……你笑甚麼？」廖永祥臉子一紅。

駱嘉怡邊笑邊說：「傻瓜，只要跟在你身邊便可以了。」

廖永祥點頭，輕嘆，「我相信只要我們能夠查出火雲國所用之奸計，就能夠拯救魯山派，拯救煌朝。」

「一定可以。」駱嘉怡依靠在廖永祥的肩上。

他們心底都覺得，其實二人早就應該在一起，不，早在很久很久以前二人彷佛已在一起。

稍為整頓行裝後，二人騎著馬往西關出發，想不到在路上竟然發覺到魯山派弟子正在西關附近搜尋二人蹤跡，害他們要沿途折返，再計劃行程。

「我們要易容。」廖永祥說。

廖永祥在地上拿起一點污泥，不規則的塗在臉上，再與乞丐換來了兩套衣服，分別幫駱嘉怡和自己穿上，此刻二人就與乞丐無異，只要拿起砵在街上行乞，定必很快就可以得到不錯收入。

「很臭！」駱嘉怡嘔心道。

「只要離開西關就可以脫掉它們。」廖永祥說。

二人以乞丐打扮，的確能夠躲開魯山派弟子耳目，成功進入了西關範圍。

「你們兩個小乞丐！別再往前走，前方是西關重地，接近者死！」鎮守西關的將士指著二人喝道。

「將士大哥，我等二人想出關。」廖永祥恭敬的說。

「哼，除了你們還有很多人想出關，既然你們要出關，那麼有沒有批文？」

廖永祥搖頭。

「那麼有沒有……」將士三指輕揉，掛著貪婪的笑容。

廖永祥搖頭。

「那就是了，那麼你們又怎能出關？」將士抱胸，不屑的掃視著廖永祥。

看來普通的方法是用不了，在廖永祥的帶領下，二人進入了西關一所客館，換去酸臭的乞丐衣服，改穿夜行黑衣，當然在換上新衣前先來一個熱水浴。

浸在熱水滿溢的木桶內，廖永祥仔細思索日後的路該如何走，以目前的情況看來，首要任務當然是查出火雲國用了甚麼秘法來操控武者，要完成這個任務就要一個身份，一個可以潛入火雲國甚至是當上火雲國重要官員的身份。

心中有了計劃，廖永祥閉目一笑，繼續享受著熱水浴帶來的快意。

……

夜深，廖永祥和駱嘉怡潛伏在西關城牆下，在黑夜的掩護下，除非對方實力已達武王水平而且早已察覺到二人所在並加以注視，才有機會找到二人。

「上去吧。」廖永祥輕聲說。

用了三天的時間觀察，廖永祥已經掌握了城牆守兵的替更時間，現在剛巧是一軍撤去，二軍未到的真空時期。

二人順利的躍上城牆。

「往前跑百米，再跟我躍下。」

依照廖永祥的指示，他們穿過一個沒有人的城樓，再走到城牆一處較暗的位置，廖永祥帶頭一躍，駱嘉怡緊隨其後，雙雙躍下城牆，離開煌朝。

面前等待二人的，再不是魯山派的追捕，而是火雲國的核心地帶，稍有不慎二人將會死無葬身之地。

要由西關走到火雲關口，路途不算很遠，以腳程來計只需要五天時間。在五天內二人沒有急於趕路，他們利用這段時間來計劃進城後的身份，經過討論後，二人已經有了定案。

「早於我出外歷練前已答應過爹爹要使用化名，若不是拜入魯山派，都不會用了本名。永祥，意即永遠吉祥，我取其遠吉，化名廖遠吉。」廖永祥說。

駱嘉怡說：「嘉有嘉許之意，怡有怡情之意，取其許情，我則化名駱許情。」

到達火雲國關口，二人用了離開煌朝的方法，輕易進入了火雲國之內。

火雲國全國上下只有一個武林門派，就是火雲教，火雲教教主亦即等同火雲國國皇，名為火耀陽。每月初一、十五之時，舉國上下都會在家中拜祭火焰，此舉與煌朝八大門拜之一的拜火教完全一樣，他們二教都是尊火為神，當中的宗教儀式更有很多類近之處。

潛入火雲國已有一個月時間，二人已經掌握了火雲國的大部分資料，包括國家的運作、流通的貨幣、江湖情況等等，在整理了所有資料後，廖永祥已經想到用甚麼方法能夠進入火雲教中，以盡快得到操控人心的情報。

每年一月初一，於火雲國首都火雲城內，都會舉行一場天下武道會，廣邀天下武者於擂台上一戰，希望從中為火雲教汲納可造之材，以壯火雲教實力。

「現在只是四月，我們有大半年時間準備，在大半年後，我將會是使用劍術而不懂內力的劍客，而所有人將會知道我廖遠吉的名號。」

駱嘉怡笑說：「而我則是劍客的妻子，不會任何武功的柔弱妻子。」

尚有大半年時間，廖永祥立下決心要以一本隨處可得的九品劍譜震驚整個火雲國，成為火雲國重點培育的弟子。

拿著手中的《廣凌一劍譜》，廖永祥拖著駱嘉怡的手，他深信只要按照計劃進行，不出兩年時間他就會知道所有事情的真相！

300正評加更

第十卷 入火雲國
第一百三十九章 轉眼一月

半年已過，正值一月，一個寒冷的月份。

街道上的人無不身穿大衣，加上厚重的褲子，在路上慢慢走動，深怕走快一步也會讓寒風刺穿身體。

一個赤裸上身的少年，在自家院子內舞動著手中長劍，奇怪的是在滿天飄雪的情況下，他方圓一米內都沒有半點雪積，身上亦乾爽得很，就像身處另一個空間一樣。

「九千九百九十八……九千九百九十九……一萬！」

完成一萬下揮劍熱身，少年手上猶如變戲法般多了一件大衣，轉眼就把大衣蓋在身上。

「或許是武功秘笈等級太低，我對劍術的感悟始終比不上箭術，不過在不用內力的前題下，要對付武聖或以下武者，都算有了十之七八勝算。」

在不用內力的情況下能夠挑戰武聖，對普通人來說是一件不可能的事情，但對於一些對武功有著得天獨厚天資的天才，卻並不是不可能的事，就有如蒼龍一劍倉谷文，他要應付尋常武王也是輕而易舉的事。

廖永祥可算是一位武學奇材，他以觸類旁通的方法，以箭術融入劍術，自創出一本劍譜，名為《弓劍譜》。《弓劍譜》以弓箭技巧引入劍道之中，透過修習自創劍譜，大大加強了自己對劍術的感悟。

駱嘉怡拿出一杯暖烘烘的鮮奶，遞到廖永祥的手上。

「謝謝。」廖永祥接過鮮奶。

「別客氣，明天就是天下武道會的報名之日，你準備好了？」

廖永祥往前刺出一劍，一道劍氣由劍尖發出，把飄落的雪花轟出一條通道，此式正是《廣凌一劍譜》中的唯一一式，廣凌一劍。

「已達大乘，面對武聖以下絕無對手。」廖永祥自信地說。

駱嘉怡臉上流露出一絲憂慮，「有自信是好事，但不要太自大，要知道天外有天人外有人。」

「我當然知道，放心，我會小心行事。」

二人換上普通的服裝，推開大門，往火雲城中一間銀號走去。

街道上，所有人都穿著一式一樣的服裝，是一件紅色的長衣，在背上劃有一朵雪白雲朵，原因是國皇下令舉國上下不論年齡性別都要穿上同樣的服裝。

銀號內車水馬龍，不少居民正在銀號中辦理著提錢存錢事宜，銀號員工見到廖永祥二人來到，馬上上前引領二人走往一旁小道，前往銀號的內堂。

「遠吉先生，遠吉夫人，你們好！」銀號東主滿臉笑容的走來。

廖永祥二人拱手道：「張老闆你好。」

此銀號是火雲城內唯一銀號，名為火雲銀號，東主正是眼前這位肚滿腸肥的中年商人，張滿堂。

廖永祥笑說：「張老闆，明天就是天下武道大會的報名日，在下對武道頗有興趣，雖然沒有修練內力天份，但是對劍道一途倒有幾分得著，所以想張老闆替我找一把寶劍來於天下武道大會中所用。」

廖永祥在幾個月前的某夜，經過一條人跡罕至的小路，碰巧遇上張滿堂遭敵對勢力派人劫殺，不小心捲入該次行動中。迫於無奈出手斬殺了幾名小混混，讓張滿堂脫困，自此張滿堂就當了廖永祥是救命恩人。

「此事易辦！拍賣行的小李是我的朋友，我叫他留一把上品寶劍就行。」

「那麼事成後我就把金錢送上，請張老闆代我轉交。」

「不用婆媽！區區一把上品長劍而已，就當是張某預祝遠吉先生勝出武道大會的賀禮。」

「這樣怎行？」

張滿堂挺著他胖胖的肚子，「你再推辭就不當張某是朋友了！」

「好吧好吧，那就謝過張老闆。」

廖永祥心中卻在發笑，這頭肥豬要不是當日見識過自己的一招劍法，恐怕不會那麼輕易送上一把上品寶劍吧。在火雲國內，大家都知道張滿堂的外號是「一毛不拔張滿堂」，就算是自己母親仙遊之時，張滿堂也只是草草命人把母親屍體火化了事，連多一毛錢也不想使出，可見其吝嗇性格。

張滿堂用他油亮亮的嘴說：「遠吉先生，在勝出武道大會後，他日有甚麼用得著張某的地方，記僅要找張某。」

「此事當然。」

噓寒問暖過後，二人走去第二個地點，火雲城內最大的武館，虛靈武館。

虛靈武館是一所教授門生各種武術的武館，只要你花得起錢，就能得到導師的指點，很多不能修練內力的人都來武館習武，他們都以武館內的導師作為目標，希望有朝一日能到達導師門的水平，能以沒有內力的肉身力戰武者，成就大名。

「遠吉師父！師母！」

一名年約四十的中年人，興高采烈的過來迎接廖永祥二人。

廖永祥有聲無氣地說：「大牛，我說了很多次，我是你的導師並不是師父。」

大牛咧嘴而笑，「都是一句，師父，你明天是否會參加天下武道大會？」

「沒錯。」

「那就好了！師父一定能技壓群雄，為我等沒有內力的武者吐氣揚眉！」

廖永祥的心中隱若痛了一下，他現在為了隱藏身份才刻意收歛內力，偽裝成不會內力的武者，要是他們知道自己的導師原來是一位武尊，不知道會否因此感到失望，甚至絕望？

「咳咳，當然。」

離開武館，廖永祥二人去到一所飯店內。

「永祥，你不用內力的話，真的不怕有危險嗎？」

廖永祥輕輕握拳，「放心，我可不是傻瓜，假若到了必要關頭，我當然會使用內力，到時候你要馬上逃走，我們就約在北門外的集合點見面。不過，若非有武王放下身段參加大會，以我現在的感悟和武尊體質，足以應付一般武聖及以下武者。」

「那就好了……對了，我的境界已快將突破至武尊。」

早於逃入火雲之時，駱嘉怡已靠自己的能力突破至天上武者，不足半年時間她又到了衝擊武尊的階段。

「很好！很好！要是你實力達至武尊，運行起幽冥七步，除了同修輕功的武聖級以上武者，否則沒有人可以追到你。」

廖永祥從衣服中取出一個很細的銀筒，「我始終心擔有會有意外發生，這個銀筒名為『七彩孔雀』，是我以《箭術》中『孔雀』原理製造而成的暗器，只要扭動筒身，在筒內的八杖塗上劇毒之箭就會同時射出，能破開武王以下的防禦，哪怕是我在過短的距離內也不可能盡數躲開它們，遇到危急之時你就使用它吧。」

為了鑄造這件暗器，廖永祥花了很多金錢，更親身進行組裝的過程，甚至在駱嘉怡不知情的情況下去了找火雲教的長老試試暗器威力。

駱嘉怡接過七彩孔雀，也沒有推辭，她知道以自己的輕功不太可能幫助到廖永祥，但是配上機關暗器後，自己也會有了一定的實力，起碼能夠替廖永祥分擔一點壓力。

400正評加更，尚餘28正評加更

第十卷 入火雲國
第一百四十章 天下武道會(一)

舉國期待的一天終於來臨，火雲教內多位長老早已到達火雲城內的天下武道會報名處，惟恐安排不周，有失國體。火雲教對每年一度的武道大會極為重視，多年來透過大會選拔出來的弟子，在若干年後都定必會有一番成就，其中成為火雲教長老的人更不在少數，為此，火雲教不會輕視天下武道的重要性。

早已完成報名手續，廖永祥將以「虛靈武館劍術導師——廖遠吉」的身份參加大會。

廖永祥坐於一旁，腰間掛著張滿堂今早命人送來的二品寶劍，此劍名為吞天劍，劍長三尺，重三十斤，以玄鐵鑄成，由劍尖到劍柄皆呈現墨黑色，劍身上刻有「吾欲吞天天自悲」七個字。

「很重的劍，不過正好配合《廣凌一劍譜》。」廖永祥輕撫劍道。

普遍來說劍客都會有慣用的劍，假若換劍的話，對劍的掌握會大大下降，乃怕是丁點的失準，在生死對決中都是致命的失誤。廖永祥膽敢於比賽前一刻才換劍，是基於他對劍並不熟悉，由習劍至今不過半年時間，又怎會有一把長伴多年的長劍？既然如此，倒不如直接找一把高階長劍，讓自己在比賽中順便熟習。

太陽居中，正午時份。

炎日，熱得如同針氈，刺痛每一個人的神經，然而沒有人想過離開，沒有人想把目光移離接下來的比賽。

「大家好！本年度的天下武道會即將開始，本年度共有一百五十位參加者，比賽方式與以往各屆一樣，以即時淘汰形式進行，到最後能夠勝出的人就是本屆大會冠軍！」

換言之，冠軍的誕生最快也要經過七場淘汰，正好讓廖永祥有足夠時間去熟習吞天劍的特性。

因為天下武道大會沒有甚麼限制，包括年齡、武功、武器、境界等等，都不受限制。如此自由的比賽吸引了不少在外遊歷的武者報名參與，歷屆大會中有過武帝參與的傳說，但是到底孰真孰假，則沒有人能夠證明。

今屆的參加者實力最低的都已達五品武尊水平，放眼武林已經算得上一號人物，當然在一些大門派中，武尊只不過是一個很常見的境界，大部份得到門派幫助的武者，再差勁也能到達九品武王水平。

廖永祥的第一個對手，是一位同樣用劍的少女。

在廖永祥的角度，只要是對手就不存在甚麼憐香惜玉的心，哪怕對方是女的，都要使用全力把對方擊倒。

比賽開始！

少女用的是軟劍，劍身輕盈，可以說是與吞天劍完全相反的長劍。軟劍優點在於攻勢多變，能夠彎曲的劍身往往會在出奇不意的時候帶來致命攻擊，廖永祥深明此點，所以他並沒有浪費精力與少女互相打探，一開始就來全力使出《廣凌一劍譜》。

正所謂留力不出手，出手不留力，甚麼使用五成力、七成力讓賽等等都是笑話，在雙方各持兵器的戰鬥中，稍有不慎就要付上自己的性命，須知道獅子搏兔，亦用全力，更何況是人？

在旁人眼中，廖永祥看似用吞天劍簡單刺出，卻不知道此刺正是《廣凌一劍譜》中唯一一式。《廣凌一劍譜》雖然只是一本九品劍術秘笈，但是它的攻擊力卻完全不比四品劍譜弱上多少，只是招式沒有變化，又被廣泛流傳，才會引致江湖中人把它評定為九品劍術秘笈。

少女竟妄想用軟劍接下廣凌一劍，就在兩把兵器相碰之時，軟劍應聲被撞得扭成一團廢鐵，恐怖的衝擊力透過軟劍傳去，震裂少女的虎口，餘勢直衝，把少女一下震出擂台之外，伏地吐出一口血箭。

「承讓。」廖永祥收劍拱手道。

旁觀的人並沒有覺得有何奇怪，用軟劍硬抗重劍，任何人都知道是一件不智的事，然而他們卻不知道少女所用的是四品軟劍，名為「纏龍劍」的中階名劍。所謂「纏龍」就是代表它有著能夠纏繞長龍的恐怖柔性，就算用重器的武王也不一定能夠衝開纏龍劍的束縛，更何況只有三十斤重的吞天劍？纏龍劍之所以會跟吞天劍一碰即毀，是由於少女輕敵，她只用了五成功力來硬接廖永祥劍招。若非她於情報中得知廖永祥是不能使用內力的武者，便不會深信以自己五品武聖內力，隨以一劍都可以摧枯拉朽般對付廖永祥。

聰明反被聰明誤，少女的結果是被已觸碰到劍術極致門檻的廖永祥，以武尊的強硬身體刺出的一劍擊倒。別說五品武聖，就算是武王想要硬接剛才一劍也要好好思量。

縱然所有人都不知道實情，少女可是知道的！她親身感受到剛才劍招所帶來的震撼，她清楚感覺到劍勢內沒有蘊含丁點內力，只有純粹的衝擊力，也因此才感到震撼。天下間能夠單以肉體使出超越內力攻擊的人不多，當中無不是武道中的驚世奇才，能夠敗在此等天才手中，倒算是不枉此行。

駱嘉怡遞上盛滿清水的竹筒，「如何？沒有弄傷吧？」

廖永祥喝了兩口清水，「沒有問題，對方輕敵，沒有把我當在是對手，才會在一招之間敗陣。或許接下來隨著戰事白熱化，我就會慢慢受到注視，到時候的對戰就會相對變得困難。」

「記得不要為了隱藏身份而受傷！」駱嘉怡擔憂地說。

「我知道了，必要時候我就會使用內力。」廖永祥微笑道。

一刻過後，場中賽事都已麈埃落定，大會通知各位接下來有半個時辰的休養時間。

廖永祥和駱嘉怡都刻意把內力壓縮於丹田之內加以隱藏，用這種方法來隱藏實力會使外人難以感應到內力波動，同時候能夠透過壓縮內力來加強內力的精純度，在江湖中也有不少武者以此方法來訓練內力，不過使用了這種技巧後，就算到了危急關頭，在五息之內都不能提取出內力，這個缺點對於整天遊走於生死線上的武者來說是一個致命傷，在武者的戰鬥中，五息之間可以發生的事太多了，所以除了閉關的武者會採用這種修練方法，行走在江湖的武者都不敢使用。

廖永祥盤膝而坐，劍橫身前，盡快把自己的心境提昇至最集中的狀態。在戰鬥中他不能使用內力，這絕對不利於持續戰鬥，更不利於使用威力強大的劍招，就算到了現在，他單以肉體使出的廣凌一劍也比不上配合內力使用時的一半威力，也許只有當中的三、四成威力，既然沒有續戰能力，又沒有摧枯拉朽的威力，只好在劍術的運用上多下苦功，所以高度集中的注意力就成為他能夠克敵制勝的關鍵。

孔雀翎

皮已正

最強暗器

文呀

嘩 係文呀
好想瘋狂正皮
btw 做左CD-ROM 19幾年
終於都忍唔住開個ac支持子爭巴
子爭巴加油

好多文

一個獵人識得整d咁複雜既暗器會唔會離譜左

先生好型

玄鐵重劍

火雲邪神出場未

突然推得好快 4次文已經去到火雲國露一手

係文啊！推下先

主要畀意見整，達到暗箭做到孔雀效果，技術顧問都係鑄造師傅

邪神 應該無

我想問五息即係幾多秒？

正常五次呼吸

了解

成年人約20次一分鍾 around 15秒

靠依15秒我可以贏到子爭

駁唔到

比個正皮先，差10個

講到咁，佢遲啲應該要用內力啦

子爭巴好 各位巴絲好
細佬初黎報到
岩岩睇到時間線個到話《九域》係抹除左
話當佢冇發生過
想問下大家知唔知點解
係當佢獨立故 唔再同呢個系列有關係
定只係當佢係獨立於條時間線上
冇特別指係邊個故之前之後咁？
射射大家

鳩睇同推post
睇哂之後就明

我第一時間都係諗到呢個

遲D會唔會出埋拳頭

睇下以前d post就會知江河幾慘

咁真係要搵番黎睇下
我個時做CD-ROM淨係睇故
留言冇消化哂
大概淨係見江河成日俾人話
唔係主角既話就什麼都不是，
乜咁廢嫁，同先生爭幾萬皮 咁上下

歐子爭fb:
創作一個有血有肉角色，唔想佢一直畀人批鬥，批到十年後二戰先有機會翻身，或者繼續批鬥落去

剔除依個故唔係因為個故有咩問題，只係江河本身已經好慘，唔想佢一直畀人凌欺，身為創作佢出世嘅我有責任去中止。

火雲邪神 笑左

謝謝大佬
不過我自己其實幾中意九域個故同江河
佢個心路歷程寫得好好
老實講有邊個想自己廢同冇能力保護身邊既人
由一個普通凡人 俾先生夾硬質佢做救世主
個責任同壓力係幾咁大
佢自己一定比d haters更加覺得自己能力不足
講真我覺得唔係佢進步得慢
係第二次最終一戰黎得太快
even係開始緊先生先開始train up佢
p.s. 我reload得最多子爭巴既故就係九域

之前以為武王係好稀有
大門派大部分人都至少九品武王？

依家當係獨立故睇就得

咁真係好可惜

為咗慶祝零負皮 應該加多一更

495正皮
0負皮

加多更啦0負皮

500未

原時間線：abcdef

修改後
眾生：abc
九域江河親友團：abcdef(c2)

500啦

柒罪feel唔feel到

神階

Sure

oh sorry子爭巴
原來係我發雞盲無睇到fb出左個亂之章
應承我二次大戰一定要俾江河出番黎發光發熱
成為佢自己個世界既真正救世主
希望我夠長命睇到呢一幕同所有未出即故
因為我睇到條timeline入面d故量

仆街，心諗先生同萬箭做咩發展得咁快

真愛

武王武聖武尊，睇到好亂
有無人可以比多次個實力順序？

係咪第二朝先有加更

其實萬箭先係駱嘉怡既轉世
依加個駱嘉怡只係咁岩同名同姓

萬箭的愛

支持萬箭

一次過睇幾篇好爽，希望下次又夠正評加更

個網講全部都係入道階，係咪武王>武聖>武尊？

有文就推下先

Btw 子爭有無睇過鬥破蒼穹
Feel到個階級系統差唔多
但一樣都咁好睇

Yes

有睇過 不過唔記得佢啲階級，只係記得啲火好型

d人一見主角就係咁升級

如果日日都三四篇咁就爽啦

許情都武尊，先生而家咩級

神階feel到江河既話某程度上可以拔返佢出黎

"廖永祥的心中隱若痛了一下，他現在為了隱藏身份才刻意收歛內力，偽裝成不會內力的武者，要是他們知道自己的導師原來是一位武尊，不知道會否因此感到失望，甚至絕望？"

應該仲係武尊 幾品就唔知啦

之前唔係已經二品武尊咩

上個post嗰幾次加更呢

聽日講

我意思係唔知佢仲有冇升級突破到

Ching係咪啱啱放監

500正皮加姦

挑戰1001 0負皮

可能江河唔gur 畀先生玩，跟住去埋滅世

子爭連續出多10篇文包保冇負皮

萬箭仲有冇招教到先生

不經不覺已經過左大半 姐係差唔多拎翻探天卷

劇透，今季無

522都未有負評

咁我假設佢地唔駛又死多次

睇返九域 發覺...

子爭罰你出多幾篇文

應該轉咗macbook啲字亂晒嗰排

咁季與季之間係咪都係要隔一年半載

無咁耐掛

咁就好啦
話說一季大概會有幾多話到呀

70左右，之後要重新審視大綱

又隔幾耐先有新一季

到時先知 唔開空頭支票

兩日200留言
幾日爆post不是夢

輕輕一推

推

今日又兩更

好正

推～

539正皮 0負皮

唔係話呢季完左轉去講李懷咩?

差60個又多篇

係成個混沌虛無完左先係

係咩?

兩更唔夠喉
整多兩更先啦

每日兩更，每兩日開新po

有排先開到新po

重劍無鋒，大巧不工

討論下劇情 好快就新post

可唔可以當獨立故 定要睇番之前個啲先明

第十卷 入火雲國
第一百四十一章 天下武道會(二)

在國法之下，所有參加者和觀眾都要穿上畫有白雲的紅袍，密密麻麻的紅色使人感覺到煩躁、緊張。

廖永祥閉目養神，盤坐於一旁，駱嘉怡則坐在她身旁，暗地裡留意四周情況。

「第二場比賽即將開始！！」

一陣叫喊聲把所有備戰中的選手驚醒，各人井然有序地走到所屬的擂台之上，廖永祥第二場淘汰賽對手是一位用大刀的壯漢。

廖永祥立於台上，一手搭在劍柄之上，腳下微張，踏著弓步，目光如炬的瞪著對手。壯漢雙手持刀，架於肩上，他比廖永祥高出兩個頭有多，以一種俯視角度盯著廖永祥。

廖永祥輕吸一口氣，拔出長劍。

壯漢看著面前小子，不禁咧嘴一笑，這小子分明是沒有半絲內力，以肉體力量相搏的話，他贏定了。

壯漢下流的笑容廖永祥見在眼裡，已看穿對方心底想法。他右手一沉，猛然刺出，廣凌一劍勢如破竹，刺在壯漢的胸口。

吞天劍不愧是二品名劍，不單止鋒利得可吹毛斷髮，而且堅硬無比，就算與重器相拚亦可不落下風。

劍尖刺中壯漢胸骨正中之處，武聖的護體罡氣在吞天劍前彷如無物，無阻吞天劍刺入胸骨之中。削鐵如泥的名劍，就算沒有廣凌一劍的劍勢，也能輕易刺穿壯漢胸口，更何況是廖永祥全力一擊的廣凌一劍？就在劍尖刺入胸骨之際，整排助骨就馬上被凶猛劍勢震碎成幾塊，壯漢受不到助骨盡碎之痛，吐出一口濃血。

一擊，第二場同樣以一擊制敵，廖永祥在對方昏倒後就離開擂台。

「始終對吞天劍的掌握還是差了一點……」

剛才一擊其實廖永祥只是想刺入壯漢胸骨一吋，誰知廖永祥在發出廣凌一劍後竟然止不住吞天劍的去勢，勁力外洩，震碎了壯漢助骨。對此他感覺到一點遺憾，不過深信下一場比賽一定會有更好的掌握。

經過兩場淘汰賽，已經有四分之三參加者被淘汰掉，剩下的四分之一人，無不是武林中的一方人物，各身懷絕技，往後的淘汰賽絕對不會像頭兩場般輕鬆了。

駱嘉怡伴隨廖永祥，回到火雲城的住宅內。

天下武道大會每天都只會進行兩場淘汰賽，好讓參加者能稍為回復體力，不至於體力透支，影響實力。

「接下來的比賽你要多加小心。」駱嘉怡擔心道。

「沒問題。」

廖永祥拭擦手中吞天劍，玄鐵所鑄的劍身，映照出亮麗的黑光，透過抹劍能稍為增加自己對劍的掌控，哪怕是增加丁點的掌控，對接下來的比賽都是極為重要的幫助。

翌日。

第三戰，廖永祥對手是人稱「閻王帖閻子仁」的用槍高手，他一手《閻王槍》使得出神入化，曾經憑其九品武王實力，一人力戰三位一品武王亦可全身而退。

在擂台上，他們二人已經交手了三個照面，閻子仁隱隱佔著上風。

閻子仁持槍而立，臉上肌肉繃緊，掌心出汗，「想不到你的實力比我預計中要高得多，就算我以一品武聖的內力加持到攻擊之中，你仍然能擋下來！」

廖永祥右手已被內力震得發麻，他大可以在對招時用內力護住雙手，以防被對方內力震傷，不過他不可以這樣做，因為他已經把內力全都壓縮到丹田之中，要是把內力提出，所有人都知道他是一位武尊。

「哼，下一招就是你死期。」廖永祥冷冷的說。

廖永祥知道再用廣凌一劍已經不可能擊敗面前的一品武聖。

也許再過十年八年的劍道修行，廖永祥會有能力不用內力使出廣凌一劍也能擊殺一品武王，但絕對不是現在。

廖永祥再次腳踏弓步，這次的腳分得有點開，全身的肌肉慢慢拉緊，把自己幻想成一把長弓，肌肉就是弓弦，劍就是箭。

他的架勢就是為自創武功《弓劍譜》中的《劍刺章》做好準備！

《弓劍譜》只有兩章，一為《劍刺章》，以身為弓、劍為箭，只有刺招，沒有劈、斬、掃等劍技；第二章為《擲劍章》，同樣以身為弓、劍為箭，「劍在身上，箭在弦上，一動即發」，只要把內力輸入劍中，就算是一里外敵人也能擊殺，更甚者，以武帝內力輸入其中，千里外敵人也只有死路一條。

現在廖永祥要使出的就是《劍刺章》中的「一劍穿雲」，他先以全身肌肉儲力，力從地起，由腰馬引動，雷霆萬鈞的刺出一劍。此劍招原理跟《廣凌一劍譜》有著異曲同功之妙，卻不可同日而語。配合了弓箭技巧的「一劍穿雲」，能夠最大化力量的傳遞，假若以相同力量分別使出兩式劍法，「一劍穿雲」的穿透力、破壞力都不是《廣凌一劍譜》可比。

閻子仁看見廖永祥劍勢已成，也不敢怠慢，腳挑長槍，槍頭指敵，右手拉後緊握於槍尾，左手輕握著槍身，就算外行人也能看出他想使出刺擊的招式。閻王帖閻子仁果然陰險，他與廖永祥已交手三次，知道後者將會使用劍刺，就打算以槍的長度來使出最遠距離的一式刺擊，那麼在劍身還沒碰到自己前，長槍就會先一步刺入廖永祥的身體，如此一來他就有很大的本錢來以命相搏，不留後手，要麼大家一起死，反正到最後還有槍身長度的優勢，或許還有時間容許他作出最後迴避，好運的話甚至連衣服都不會被刺穿。

可惜他並不知道廖永祥的《弓劍譜》恐怖之處在於《劍刺章》和《擲劍章》是可以隨時互相承接。

劍和槍同時刺出，廖永祥早就看穿了閻子仁的想法，臉上一個冷笑，在對方仍在攻擊範圍外的時候就使出「一劍穿雲」，在招式已老的同時鬆開右手，就在吞天劍脫手飛出的瞬間右手拉弓，並在電光火石間用劍指一刺，刺在劍首之上。

一股龐大衝擊力再次附加到本已離手飛去的吞天劍上，此式就是《擲劍章》內的「蜻蜓點水」，是一招能連接任何劍刺章的轉乘招式，當然也可以獨立使出。

吞天劍黑光一閃，馬上消失於閻子仁的視線內，閻子仁的閻王槍可真霸道，廖永祥在使出蜻蜓點水後已經馬上往一旁閃去，左肩仍然被劃出一個淺淺的傷口，要不是自己早有躲避之意，他的左胸定必會被閻子仁刺出一個透明洞。

就在閻子仁以為一招得手之際，他感覺到心口一涼，然後劇痛，鮮血如湧泉般從他胸中大洞噴出，臉色馬上變得慘白如屍，生機在一息間盡滅，一代槍術大師「閻王帖閻子仁」在不明不白的情況下撒手塵寰。

看著閻子仁的屍體，廖永祥感到一點不安，本來他打算到了最後兩場比賽才有需要用到《弓劍譜》，然而在第三場比賽就需要用到，那麼接下來的比賽他真的可以在不動用內力的情況下勝出嗎？

對此，他感到疑惑。

假若在比賽中使用了內力，除了會令虛靈武館的一眾弟子感到失落、背叛之外，火雲國皇室一定會對自己展開調查，順藤摸瓜，也許會查出自己和駱嘉怡都是煌朝子民的身分，到時候別說調查出火雲國控制人心的秘密，就連自己的小命也許都保不住。

廖永祥從屍身抽出吞天劍，縱使心中焦慮萬身，臉上仍然平靜如水，步下擂台。

500正評加更，尚餘51正評加更

第十卷 入火雲國
第一百四十二章 天下武道會(三)

睡房內，駱嘉怡為廖永祥的脫去上衣，為後者的左肩撒上金倉藥。

「痛嗎？」駱嘉怡紅著眼問道。

「不痛，謝謝你。」廖永祥微笑道。

駱嘉怡怒道：「還在笑？都說了要你小心一點，你還是受傷了！」

「別擔心，只是劃破了一點皮，怎樣說我也是不用內力跟一品武聖進行生死決鬥，只被劃出一個小小的傷口也算得上不錯吧？」

要是天下間的武聖聽到他的這句話定必會嘔出一口心血，以沒有內力的身體擊殺一位一品武聖，只付出一個小傷口作為代價，怎能夠說是「不錯」？應該是「奇蹟」才對。

「咚咚！」門外傳來兩下敲門聲。

廖永祥穿上上衣，食指輕放於唇上，再指著床上的位置，駱嘉怡心領神會，輕巧地跳到床上，手中拿著七彩孔雀。

廖永祥走到大門，拉起門鎖，推開大門。

「廖先生你好，我是火雲教內門弟子章說秋，奉師命前來邀請先生一聚。」一名劍眉星目，長髮及腰的俊美少年於門外拱手道。

廖永祥心中出現幾個想法，「在下明天還有賽事在身，正抓緊時間休息，不能與章兄前去一聚，請代在下跟章兄的師父道歉，於賽事結束後在下定必找個機會與他一聚。」

章說秋眼中閃過一絲奇怪的目光，「章某明白，那麼在此敬祝廖先生能於大會奪冠。」

「謝謝，不送。」廖永祥關上大門，確認章說秋已離去才回到內堂中。

駱嘉怡收起七彩孔雀，「火雲教的人？」

廖永祥點頭，「也許他們覺得我有資格勝出比賽，所以早一步來把結我。歷年來的大會優勝者都會在火雲教中達到一定高度，假若我能勝出比賽，結果也不會例外，那麼先跟一位有可能成為優勝者的人交流交流，也屬正常。」

「那麼為何你不應約？」

「一，我需要調整狀態，不動用內力的情況下集中力顯得更為重要；二，我不想在會面過程中出現意外，雖說應該是有人為了把結我而與我會面，也有可能是有人不想我勝出比賽才引我外出，好讓他們易於對付我。不論如何，在賽事期間這種情況還是可免則免。」

「明白，我不阻你休息了。」駱嘉怡處理好廖永祥的傷口後，就回到床上休息。

廖永祥摸摸駱嘉怡的腦袋，然後一人盤膝於地上，抱著吞天劍進行冥想。

某酒樓內，一位火雲教長老正在與章說秋坐在某廂房中。

「他不應約？」火雲教長老說。

章說秋低頭道：「沒錯，他說需要休息。」

火雲教長老閉目沉思，良久，道：「明白了，你先回去。」

章說秋拱手道：「弟子遵命。」

長老走到窗前，看著天上明月，「看來我還是操之過急，那麼就靜觀其變。」

翌日，大會場內，已集結了大量觀眾。

淘汰賽至今只剩下十八位選手，能夠仍然保持優勝的選手無不是武林中奇才，接下來的比賽將會趨於白熱化。

除了頭兩場海量淘汰賽會在一天內舉行外，往後五場都只會一天舉行一場，好讓選手門能夠作出最好的表現，那麼觀眾就能更投入大會比賽之中，火雲教亦更易於選出真正具有潛能的選手，而非只單憑氣力、內力充足而僥倖勝出的選手。

第四戰，場內的人都注視著九個擂台。

九個擂台、十八位選手，當中最為注目的是本屆大會大熱門，來自火雲教的司馬響，他於一年前由一位長老引薦入門，短短一年內已由武尊突破至九品武王，就算一些踏入武王境界多年的長老也不是他對手。

火雲國天下武道大會，除了有外人參與外，更有不少火雲教弟子會透過大會來證明自己的實力，司馬響就是其一。

除了司馬響外，還有三位名氣較大的選手，分別是來自火雲國邊境小鎮的一品武聖，擅長用三叉戟的「海王徐二牛」；來自皇室，三王爺之子，九品武王「火狂」；來自魯國的歷練武者，一品武聖「古步原」。

他們三人都是跟司馬響一樣，實力非凡，在三場淘汰賽中都以摧枯拉朽的手段擊倒對手，然而他們四人都很在意一位選手，就是廖永祥，一位沒有內力的武者。

所有人以及觀眾都明白，能夠不用內力進入到第四場淘汰賽是不可能單靠運氣，更有些留意廖永祥已久的人，清楚知道他過往三場淘汰賽的表現，就算是備受注目的四人，表現也不會比廖永祥好，也許今屆大會將會產生出一個前無古人的武道天才。

可能是刻意安排，包括廖永祥在內的五位選手都被分配在不同的擂台上，廖永祥要面對的對手，是一位用劍的武聖。

「在下是幻劍武聖。」那人拱手道。

廖永祥拱手，「遠吉，廖遠吉。」

二人同時拔出長劍，吞天劍出，黑光乍現，同為劍道中人的幻劍武聖，自然察覺到吞天劍的不凡。

「你的劍……不錯。」幻劍武聖說。

「多謝讚賞。」

廖永祥並沒有天真到以為用廣凌一劍就可以解決眼前對手，所以一上來就馬上使出《弓劍譜》的招式。吞天劍劍尖對準幻劍武聖胸口，右手拉後，身體微側，腳踏弓步。

幻劍武聖淡然一笑，雙手持劍，他的劍是一把重劍，單以重量來計，比起重三十斤的吞天劍還要多重兩倍，足足有九十斤重，要不是他已達武聖之境，也難以操控此重劍。

「喝！」幻劍武聖一劍劈出，氣勢之大足以直接壓垮普通武者。

「很強的氣勢……」廖永祥暗忖，同時招式一變，劍插於地，人往劍旁三米躍去。

「嘭！」

幻劍武聖一招落空，卻在擂台中間打出一個兩米深的凹洞，要知道擂台本來就是準備來給武者使用，是以極為堅硬的精鐵所鑄，一般武聖也不可能在一式半招間毀壞擂台，然而使用重劍的幻劍武聖在攻擊力方面明顯比一般武聖強得多，恐怕就是武王也不過與他相當。

為了增強攻擊力，幻劍武聖配劍極重，令到他的靈巧性大大降低，所以對廖永祥來說要避開他的攻擊實在是容易得很。

「接下來到我了！」廖永祥平移三步，一腳踢在吞天劍劍柄之上。

吞天劍被廖永祥一腳踢飛，看似全無章法可言的一腳，卻是《擲劍章》中的「足劍」。

幻劍武聖以為廖永祥只是為求勝利就隨意把劍踢出，妄想用奇招就能對付到自己。對一位劍士來說，劍就是自己的第二生命，幻劍武聖對於廖永祥此舉顯然感到極為不滿，他抽起重劍，打算隔開飛劍後馬上了結對手，怎料在重劍碰上飛劍後他就後悔了，飛劍的衝擊力絕對不是表面看來般簡單，他硬生生吃了一個暗虧，內臟就像翻滾了數圈似的，難受至極。

可以

狼斷

今日咁早出文ge

助骨 肋骨

想問天上武者之後的排名
武尊還是武聖？

坐在她身旁

武尊->武聖->武王->武帝->武神

永祥宜家係武尊？

d 正評好似慢左

應該就係啦

錯字加更

武林域啲位階好似虚設咁 比起以前修真魔法亂
武功同内力令啲人下下都越級挑戰

得道階前睇重武功感悟，要去得道階又需要內力突破

正常越來越少，越來越慢

已改

第三戰，廖永祥對手是人稱「閻王帖閻子仁」的用槍高手，他一手《閻王槍》使得出神入化，曾經憑其九品武王實力，一人力戰三位一品武王亦可全身而退。

在擂台上，他們二人已經交手了三個照面，閻子仁隱隱佔著上風。

閻子仁持槍而立，臉上肌肉繃緊，掌心出汗，「想不到你的實力比我預計中要高得多，就算我以一品武聖的內力加持到攻擊之中，你仍然能擋下來！」

究竟佢係九品武王定係一品武聖

内力位階同實際位階可以唔同？

佢寫曾經，應該係之後突破成為左武聖

武王位階高過武聖

武王好似高級啲

幻劍？江河

武尊 武聖 武王 武帝 武神

咁其實佢就算係武王
都可以只係出武聖ge力量
佢覺得武聖ge力量已經夠做
點知唔夠

幻劍

但俾人一劍ko左....

屌，改返啲描述咪鬼搞到咁亂先

上面有人正解，佢係九品武王，所以先有能力喺三個一品武王手下留住條命，佢對無內力嘅廖永祥想隱藏實力，抑壓實力到次一級嘅一品武聖

得兩篇真係唔夠喉

141章有幾個錯誤，已經喺官網、紙言、penana修正
主要係別字同閻子仁混亂不清嘅描述

官網：
penana：
紙言：

正解

我衰，寫得太跳，會詳寫返依啲位

撞名啫

依個moment係

屌，一早起身買jj啲飛，連個網都入唔撚到，黃牛死全家

吃了個暗虧，未死

本來有，可惜為勢所迫各自修行

差42個明日有加更

恥辱，已修改官網、penana、紙言

nice gif

推呀
以後推post用呢個gif

0負皮真係一件好勁既事

呢樣真
嗰啲要人正評先肯出文既入黎學下野先

子爭巴表示：
每日出文係我既責任
正皮係用黎推動我創作更多 (用黎加更既）
仲幫我地練埋reading同proofread

咁好既作者係去邊搵呀

推呀我屌
推到600正評

我愛你屠柒

把結 巴結
btw live

Diu

Nice

屠柒叫我黎推po

依家先200尾幾時先到1001

2日前開post，唔好咁過份好喎

多d交流唔好咩

開左兩日都未600

天國近了。你們應當正皮

係囉

太快又真係過分嘅

所以要呼籲下d人唔好咁過分先得

對唔住 係我過份左

唉！搞錯

話說點解永祥會死？佢唔係都有鳳凰血脈可以重生咩？
定係我記錯淨係得徐丹青同江河有？

以我記憶好似就冇直接講過先生有鳳凰血脈
但佢一定同遠古四大種族有關係
而就算有 都係個個開哂外掛
已經超脫左三千世界個個先生
而唔係依加仲歷練緊 連神階都未超脫到ge吉仔
我既理解係咁 交番俾子爭巴答你

佢幾時擁有
你睇番1-99章 係無
同埋佢點解會死 係99章個陣係為左輪迴救嘉怡

如果初初接觸d故 又未清楚哂d時間線既話
係會成日記錯搞錯 睇多幾次就大丈夫嫁啦

有四大族咩
龍鳯同麒麟

重點係寫先生身世經歷既呢套故
暫時都未寫到佢遇到過遠古四族
之後會唔會發生得子爭巴知
所以得閒就正皮推post啦
咁你會快d知最後有冇

係三大呀哈哈 係我錯
一up親d神獸就直覺認為係四大
係我錯 對唔住各位大佬

我驚我記錯要重睇

可能仲有隻鵬鯤

今日先知開左故，一收工即刻追到live

仲差25個正皮

有冇咁快

出個小測，唔合格要重睇

滿分就加更

推呀

子爭巴

負皮個位巴絲打 我知你一定係㩒錯制

邊個負皮 有咩唔滿意不妨拎出黎俾大家討論下

好懷念以前睇單春既時候個D概念圖

心之力會唔會係武林域入面出場

可能因為佢唔用得內功，之後就快輸嗰陣學識點用心之力？

用心之力直接加大氣力
有心之力嘅加乘，蠻力都夠打啦

開啟心之力既契機係咪就係危機

心之力根本係外掛

咁個外掛都幾common

一堆課金狗

錯覺

U give me 圖， I give u 故

準備

差17個正皮炸

知錯就好改啦

五六日一個post 唔快啦

兩登講故台最快爆1001 record 有冇巴打知

好似係墨說，好似係病港個陣1日就爆左

定係好似得半日 有無巴打得閒check下

紅van 二家姐 八輩子印象中都好快爆post
龍珠post好似試過個零鐘進爆

負皮嘅人有咩唔開心咪講出嚟

先生本尊係咪有齊九個域界嘅能力 如果係嘅話其他八個身外化身究竟有先生幾分之幾嘅實力

同埋究竟無間域係咪用嚟訓練心之力呢 靠折磨人鍛鍊心靈強度

紅van好似一日爆

八輩子個故都出咗好耐下，不過好好睇 好感人

一陣又有兩更

好鬼似鬥破蒼穹,武動乾坤嗰類大型世界觀加主角無敵小說

推 到你

我再推番你

點解有595個正評都未爆post
每人兩個者

好....好好睇
快....快啲出多幾章

我一你零

永遠的零

-4 正評

係時候推一推

經常都有比武大會...

幾多張圖換一篇?

差2個正皮呀, 快手啦

今日又 兩篇

文呢？

差2個呀

搵多2個正皮黎加左先出OK?

一個！！！

600！
加更準備！

大家交流下 好快又一個post

直接推爆佢

想取消加更既話咪950前推lo

唔好破壞規矩

子爭有無打定文去旅行岀

曾幾可時佢去旅行係一次過出晒咁多日份量既文, 另外有一次好似係結局, 一次過出左成10篇, 好似係, 好爽

文呢

有沒人同我一樣，自動腦補左做天下一武道會

有

悟空同吉仔打，邊個贏？

兩更

武林域啲劇情會唔會重複左 參賽>入門>學藝>出走，無限loop

想睇吉仔闖蕩江湖多啲

成長中既吉仔輸硬
成長完既吉爺完勝

子爭話悟空先啱啱上神階 點比

屠柒我屌你

鳥山明寫就悟空贏
子爭寫就先生贏
人民日報寫就中國贏

贏國必然成為最大贏家

佢亮劍先生都死啦

劍都費事同佢格
一陣唔覺意收唔到手贏
13億玻璃碎唔那係講笑

600了

肚餓 要文填肚

收到風 子爭撚緊貓
唔肯出文

貓相呢

600正評 一人一留言都爆post
啲人打個lm都懶

等緊

LM

太煩 不了

屌閪個陣條女扭扭擰擰個陣唔見你話佢煩

幾時有文啊？

睇子爭啲文都睇咗好多年

話完佢煩無得屌

快d出文啦

集氣出文

由小學睇到而家退埋休

仲未有文

掛住撚貓

推到出文

大家一起喵喵喵喵喵

諗起呢條女

第十卷 入火雲國
第一百四十三章 天下武道會（四）

幻劍武聖吃了一個暗虧，自然不敢再小看廖永祥。

廖永祥取回吞天劍，重新擺起架勢，腳踏弓步，右手拉後，馬上就要使出「一劍穿雲」。

幻劍武聖把重劍高舉頭上，「廖遠吉，你有資格死在我的《幻影神劍》下！」

《幻影神劍》為三品劍法秘笈，由古時一位「幻影武帝」所創，能透過特別的揮劍來創造出劍之幻影，使敵人難以確定劍招虛實，大成時可創出千萬劍影。

廖永祥說：「幻影神劍？好，就讓在下見識見識。」

廖永祥一劍刺出，動如雷霆，幻劍武聖手中重劍一化為三，分別以三個方向朝廖永祥劈來，要是他不收招後退，定必會被其中一劍刺中，到時候不死也得重傷。

誰料到廖永祥不退反進，速度大大提升，瞬間就閃到幻劍武聖的身前，劍尖同時猛然刺往後者胸口。幻劍武聖咬牙收劍，幻影便合回一把重劍，架在自己胸前，剛巧擋得住「一劍穿雲」。廖永祥一招得手，再接再厲，馬上使出「一落千丈」，他拔地而起，劍尖仍然指著幻劍武聖的胸口，在半空中動用全身肌肉刺出一劍，再加上地心吸力以斜刺方式直取幻劍武聖心臟之處。

「可惡！」幻劍武聖只得再架劍防禦，上場至今仍然未能成功使出一式攻勢，使他感到極為鬱悶。

吞天劍狠狠地刺在重劍劍身上，響起一聲巨響。

重劍竟然被刺出一個小洞，可惜劍勢同時被止住，廖永祥只能收式後退。要是剛才廖永祥有附加內力於「一落千丈」，定能一劍刺穿重劍，直取敵人要害，讓幻劍武聖劍毀人亡。

看著重劍上的小洞，幻劍武聖整顆心涼了，別說要擊倒廖永祥，現在對於能否能活下去也成問題。

「跟他拼續戰力！」幻劍武聖把心一橫，決定改為打持久戰。以武聖的內力，續戰力遠超於常人，只要緊密防守，廖永祥一定會體力透支，到時就是他身死之時。

單單全心防守，幻劍武聖頗有信心能守得住。

廖永祥運氣調息，他要用最少的力氣作出最強的攻勢，還要顧及身體各組肌肉的疲勞狀況，制定出最佳的攻擊模式。

吞天劍微微下指，他雙手緊握劍柄，馬步微張，闊度及肩。他深深吸了一口氣，再呼出肺內所有濁氣，氣息漸隱，一連串的動作都表示他正在調息。

明知廖永祥正在調息，幻劍武聖就是不敢動手，他害怕只要一動手就會露出破綻，讓廖永祥有機可乘，卻不知他的謹慎會害他掉命。

廖永祥調息完畢，手上吞天劍猛然震動，雙手往後一拉，眼神中充滿殺意，後腳用力一蹬，就使出一式「一貫而通」。由靜止至蹬腳彈出後，不過用了半息時間就把速度提升到最快，整個人就像一枝脫弦而出的弓箭，朝目標筆直的射去。

幻劍武聖重劍插地，一手握劍柄，一手按在劍身後，並注入內力以出防守。廖永祥化作一道亮麗黑光，直刺重劍劍身，發出令人牙齒酸軟的金屬扭曲聲，重劍如像泥捏似的瞬間變形。恐怖的衝擊力一直漫延，伴隨著一聲巨響，廖永祥穿透幻劍武聖身的屍體而出，速度之快，甚至使身上紅袍都未有沾上一點鮮血。

廖永祥氣力用盡，雙腳一軟跪在地上。

以凡人之身使出此等威力的「一貫而通」，已足夠令廖永祥體力透支到馬上虛脫的程度，觀戰的駱嘉怡急忙衝到台上，一手拉起廖永祥的手搭上自己的肩膀，另一手抱著他的腰，慢慢走到台下。

「你太亂來了，要是他擋得了你的攻擊，到時怎麼辦？」

「他擋不了的……呼……」廖永祥吸一口氣，「我剛才一擊是《弓箭譜》中威力最大的一式，比起《箭術》中的最強一箭，威力有過之而無不及。」

說罷，廖永祥又連續吸了好幾口氣，體力仍然處於乾涸邊緣。

駱嘉怡嘆了口氣，扶著廖永祥往住處慢步走去。

回到住處，廖永祥拜託了駱嘉怡去請張滿堂來，於是駱嘉怡立刻啟程，趕往火雲銀號。

火雲銀號內，駱嘉怡正等待張滿堂。

銀號職員在知曉駱嘉怡來到後，馬上派人到張宅請張滿堂回來接見駱嘉怡，張滿堂得知此事，馬上駕著馬車從張宅趕來。

「遠吉夫人你好……」張滿堂滿頭油脂的說。

「你好。」駱嘉怡看見那閃閃發亮的臉油，自然的退後了兩步，「遠吉先生想請你到住所一聚。」

「好！沒問題！馬上出發！」張滿堂緊張的說。

張滿堂坐著馬車，駱嘉怡則騎著自己帶來的馬，一同回去住宅。

住宅內，廖永祥已調息完畢，除了肌肉酸痛得要命外，已沒有大礙。

「遠吉先生，恭喜你進入最後九強。」張滿堂的胖嘴一抖，看來是脂肪過多，導致肉笑皮不笑。

廖永祥拿著茶杯說：「託賴，張先生，我請你來相聚是為了一件事。」

「請說！張某一定會幫遠吉先生做到！」

「很好……是這樣的……」

張滿堂雙眉深鎖，「可以做到，但需要點時間。」

「後天可以嗎？」

「沒問題！」說罷，張滿堂馬上離去，著手完成廖永祥的委託。

駱嘉怡說：「你當真要這樣做？受得了嗎？」

「當然行，那麼反而會更輕鬆點。」廖永祥露齒而笑。

當天，張滿堂就把手下發散到城中各處，甚至其他的都城中搶購寶劍。

廖永祥帶著駱嘉怡離開火雲城，確保沒有人跟蹤後，到了一個位於森林中的岩洞，用幾顆巨大岩石把洞口堵住，只留下幾個透氣的小洞。

「我們都已經壓抑了內力很久，是時候進行突破，過度壓抑下去，我們就難以去掌控過量的內力，對經脈有深遠影響。」廖永祥說。

駱嘉怡點頭，「那麼我們一起停止壓抑內力？」

「沒錯，也不用護法了，因為我們的突破將會水到渠成，毫無阻礙，只看看突破到多少就是了。」

半年來他們都在壓抑內力，到了今天才把壓抑已久的內力一一釋放，在只進不出的情況下，他們的丹田已儲存了海量的內力，而且透過壓抑，所儲存的內力還要變得極為精純。

二人各自盤膝而坐，開始進行突破。

甫釋放內力之際，廖永祥感覺到《望日九重功》隱隱已突破至第八重之境，內力存量更提昇到一個很誇張的地步，內力從丹田而出，在體內胡亂猛衝，不停往四肢百骸奔去，體內的經脈筋骨，在內力的滋養下變得更為強韌，境界開始慢慢提昇，由二品武尊提升為一品、九品武聖、八品、七品……

駱嘉怡的情況也相類似，境界也在急速提昇中，看來沒有兩個時辰的時間，二人的突破都難以中止。

600正評加更

第十卷 入火雲國

第一百四十四章 天下武道會（五）

夜深，岩洞內不再傳出動靜，二人的突破終於停止。

經過漫長的突破，廖永祥已到達一品武聖顛峰，只需要再修練幾個月，定必能夠衝破至武王級別，真真正正成為一位武林高手；駱嘉怡實力也不弱，憑藉一本中品內功秘笈，竟然也到達了三品武尊水平。

「找個機會去給你找一本更好的內功秘笈。」廖永祥說。

駱嘉怡嘆氣道：「先應付了目前困局再說吧！」

二人再度把內力壓抑於丹田內，不溢出一星半點。

廖永祥把堵洞大石推開，二人沿著原路回到火雲城住處。

翌日，第五場比賽，除了司馬響因人數不足而自動晉級外，包括廖永祥在內的其餘八人將會於今日進行比賽。

受注目的四人同樣被安排到不同的擂台上，名聲最響的五人始終未有交手的機會。

「你就是廖遠吉？」少年問道。

廖永祥點頭。

那位少年就是廖永祥今天的對手，是一位流浪刀手。少年憑藉一柄鯊齒刀在武林中闖出「大白鯊白朗」的惡名，跟他交手的人無不死在他的鯊齒刀下，就連今年參加大會的人都不例外。

白朗輕舐嘴唇，「我的刀很想品嚐你的血、你的肉。」

「是嗎？」廖永祥微笑著說。

白朗提刀一劈，就往廖永祥的頭顱劈下，就算堅如吞天劍，在鯊齒刀一類重器底下也很吃虧，更何況廖永祥沒有內力支撐，更不可能硬接。

廖永祥想也不想就提劍斜擋，引導對方刀勢往身旁斬去。

「想得挺美。」白朗大笑道。

在鯊齒刀觸碰到吞天劍的瞬間，白朗用力一拉，鯊齒刀如鋸刀似的切割著吞天劍的劍身，要不是吞天劍由玄鐵所鑄，馬上就要毀在他的手上。

廖永祥雙眉一皺，提劍後跳，與白朗拉開距離。

白朗看著吞天劍，「你的劍果然很堅硬，是三品以上的名劍吧？」

廖永祥沒有回答他。

「嘿嘿，就讓我愛刀把你和你的劍一併吃掉！！」

白朗提刀朝廖永祥跑來，手上鯊齒刀同時橫劈而來，要是再架劍硬擋的話，白朗一定會重施故技。為防吞天劍被毀，廖永祥無法卸去攻擊，只能閃躲。奈何久守必失，為了打破僵局，廖永祥決定攻敵必救之處，以攻擊作為防守。

廖永祥使出最快、最直接的「一劍穿雲」，吞天劍化作一道黑光，直刺白朗胸口，假若雙方都不收武器，他們都會被對方刺或劈死。白朗馬上就明白廖永祥此舉意義，可惜又不甘心就此收刀。

「我有內力罡氣護體，不會被你所傷！」白朗說出自己瘋狂的想法，他深信廖永祥沒有內力護體，只要他一擊成功，就能斬殺廖永祥於刀下，自己最多就受點皮肉傷，性命總能保全下來。

「哼！」廖永祥冷哼一聲，去勢不緩反增，他右手一鬆，並成劍指，猛然刺在劍首之上，自己則止住去勢，倒飛而退，此式正是《擲劍章》的「蜻蜓點水」。

劍去人返，白朗冷不防廖永祥有此一著，來不及止住去勢，只能盡力催谷內力護住心脈，用肉體硬接飛劍。

「噗滋！」

吞天劍刺穿白朗右胸，整把劍掛在他的胸口之上，他鬆手掉下鯊齒刀，雙手扶著這把重達三十斤的長劍。

「噗！」白朗吐出一口血箭，「好……果然很好，想不到我竟然會被你所傷……」

廖永祥站在十多米外，看著血流如注的白朗，準備隨時給他致命一擊。

廖永祥說：「你要認輸了？」

「認輸？呸！我怎可能認輸！！！」

白朗用力拔出胸口長劍，雙手猛點胸口上好幾個重穴令傷口止血，然而臉色早因流血過多而變得蒼白不堪。

白朗一手鯊齒刀，一手吞天劍，「你沒有兵器在手，我看你如何與我相鬥？」

白朗一步一步的走近廖永祥，廖永祥沒有顯出半點慌張。

「你太小看我了，這是令你死亡的原因。」廖永祥說。

廖永祥雙手各成劍指，一起往後拉弓，身體前傾，整個人重心往下，完完全全是《無箭篇》中「雙龍出海」的架勢。廖永祥躍步一出，欺身進入白朗的前方，白朗反應極快，馬上提刀劈去。不過廖永祥反應更快，他左手一指，準確地刺在白朗右肩之上，狠狠刺出一個血洞。

廖永祥所刺之處正好是肩膀最脆弱的位置，白朗右手馬上變得無力，大刀掉到地上，同時，廖永祥右手一指，直指白朗左肩，白朗的左肩同樣被刺出一個血洞，再無力氣握著吞天劍。

失去刀劍，白朗已臉如死灰，自知死路一條。廖永祥對敵人沒有半分仁慈之心，抽出雙手，拾起地上吞天劍。見他隨意一揮，就把白朗頸上人頭搬家，一具無頭死屍在噴出海量血液後，軟軟的倒在地上。

廖永祥深吸一口氣，然後嘔吐大作。

他嘔吐並不是血腥之氣，而是他的體力已用得八八九九，身體受不住消耗而作出的自然反應，只要不再作出劇烈運動，稍作調息，很快就能回復過來。

五戰全勝，明天將會是最後五名選手的淘汰賽，在淘汰賽中將會選出最後兩強。按照目前賽程，由於人數不均，將會有一人需要多戰一場，才能選出最後兩強。

黃昏，廖永祥住處。

「遠吉先生，是張某！」張滿堂於門外喊道。

「請進，門沒上鎖。」廖永祥說。

張滿堂與兩位下人推門而進，兩名下人各揹著四把長劍。

廖永祥興奮地說：「張老闆，想不到你一天就找齊。」

張滿堂咧嘴笑道：「呵呵，我可是費盡九牛二虎之力，希望這八把劍合你心意吧！」

下人把八把劍放在桌上，廖永祥急不及待細心查看八把長劍。

「好！好！好！」廖永祥連呼三聲好。

張滿堂笑道：「看來遠吉先生已經看出它們的不凡之處，雖然它們只是四品長劍，但是皆用同一天外來石同鑄而成，只可惜天外來石硬度不足，不能使它們的品階提昇到上品。」

這八把劍與吞天劍完全不同，八把劍都輕盈至極，加起來的重量不及吞天劍的一半，很適合輕盈靈巧的劍技，從某個角度來說，這八把劍更適合《弓劍譜》，當然是廖永祥可以使用內力的情況下。

在沒有內力的加乘下，唯有靠吞天劍的重量才可以加強攻擊的強度，否則難以刺破武聖或以上的護體罡氣。

「張老闆，我很滿意這八把劍，合共多少錢？」

張滿堂雙手張開，雙手不停擺動，身上肥肉同樣隨之而動，「不要不要，就當是張某送的，希望遠吉先生在大會勝出後再要忘記張某。」

廖永祥笑道：「此事當然。」

子爭公告

因外遊散心，離港暫避煩世，明天起一連六日（8月10日至8月15日）的更新將會暫停，若不幸在外遊途中竟有空寫故，將會不定時發布在連登。

另有不少人提問今季約有多少篇幅，本季故事將有約70章節，故事推進到約完成火雲國的篇章後結束。至於下一季的開始時間則未有決定，在完成整套《混沌虛無》的連載前，不會開啟任何長篇故事。

如有任何疑問請到Facebook page留msg，或到telegram group提出。

歐子爭

2018-08-09

附件：
1）facebook page：
2）telegram group：

甫釋放內力之際，廖永祥感覺到《望日九重功》隱隱已突破至第八重之境

唔係應該去到第九重？？

Oh my god！！
好吧唯有等

張滿堂雙手張開，雙手不停擺動，身上肥肉同樣隨之而動，「不要不要，就當是張某送的，希望遠吉先生在大會勝出後再要忘記張某。」

子爭不要離開

OK

點解比武大會下下都殺死對手嘅

玩得開心啲啦！

因為無要求點到即止，就無人會點到即止

你勁人好多仲可以慢慢諗點樣令到對方棄權，大家差唔多實力，拎起刀劍打起上嚟又要分勝負，一係你死，一係人哋死

修洛文好似係rose啲角色

但似乎殺左白朗好似冇必要, 不竟已經失去戰鬥能力

我係一個西鐵故入面既角色，你係其中一個我買書支持既作者🤷🏽‍♂️

搞咁多野潛入去火雲國都係為左搞掂佢地
d火雲狗梗係殺到就殺
依加仲要係攞正牌 梗係有幾多殺幾多
殺呀！！

畀咗一個認輸機會佢，佢仲係想殺遠吉，所以遠吉就殺佢

靜

係喎

決定暫時唔再睇吉仔既成魔之路住

場場都死人周圍觀戰果d都無反應

無故既日子
訓唔著了

興奮，睇鬥牛最重要有人死

「他擋不了的……呼……」廖永祥吸一口氣，「我剛才一擊是《弓箭譜》中威力最大的一式，比起《箭術》中的最強一箭，威力有過之而無不及。」

《弓劍譜》

所以決定唔理吉仔住
慢慢嗒頭先入手既《失序世界》先
應該夠頂到子爭巴回歸

玩得開心d，有請假好過冇請，寫到而家係時候休息下。

Thx

143尾段，修改為

隱隱將突破至第九重之境

已改官網、紙言、penana

難啲

一張一弛

本野4,5個鍾睇完

唔多唔少有啲失望
等左咁耐得70章
跟住又要唔知等幾耐

唉 我都驚
其實我好少睇實體書
因為我一開始左就唔想停 乜春都唔想做
以前係屋企hea個時Harry扒街半個月睇哂咁滯
如果真係頂唔到 唯有再重睇d故

子爭巴話唔會好似上次咁耐嫁啦

2000*70=140,000

又要心掛掛想睇文但又冇文睇

上次2年 今次1年零11個月？

Good suggestions

我日日上tg屌你呀

明白你好緊張個故，其實子爭巴講得好清好楚，日日更，就算加更都冇欺場，我會欣賞多d，始終子爭巴唔係全職寫手，比d自由人地啦。

無文
世界無日呀

世界末日

假錯字 真推post

唉 又要等

睇先生真係睇得好爽

點都好啦子爭兄好好散心啦
留言正面啲啦 寫個個都要時間心思去寫

大家一人一留言 好快可以爆post

練完九重功 會係咩境界

廖焰明至今已修練九重功十數載，達到第七重境界，以他的猜想，到達第八重就算是正正式式踏入「武王」境界，而第九重就等同半步踏進「武王巔峰」。

先生老豆逃走之前第7重 到達左極為接近武王實力水平
但先生岩岩入左第9重都未入到武王 但應該已經打得嬴武王

佢老豆有其他內功墊底

修洛文大叔

子爭，想問點樣先可以係紙言個app到睇到嗜血者？我去設定到睇無制㩒 謝謝

設定 文章類型 加號 甜故

謝謝你

單春係經典中既經典

我重睇姐

不如廢河一齊轉入單春陣營
齊齊進敢寧宣

不如去旅行前出多兩篇

望日九重功
一睇到就諗起九陽神功

點

子爭去邊度遊玩?

點解今次得70章？
一個域界100章唔會好分啲咩？

其實前100章去到70章開始已經由修真次元去左魔法次元，仲要只得30章

九為數之極，陽數
基本上關於陽嘅都會同九有關

未完武林 ，70只係剛開始
不過按照往後劇情發展，其他域界唔會個個都好詳細講

新加坡，join?

舊讀者回歸！
子爭加油！

子爭會唔會去garden by the bay
我以前去過覺得好靚
由其是係夜晚！

新加坡叫

佢帶條女去 冇乜機會啦

重陽

可以叫海南雞食

厹

咁 九陰真經呢

九係陽數 六係陰數 無錯 易經係咁定義

不過金大師點解唔寫六陰真經 純粹不解

九陰聽落去勁過六陰

可能只係取其極，代表最？

講名至型都數 八荒六合惟我獨尊功

不過九成係倪匡諗

開定(4)(5)(6)先好出發 繼續正評加更

一陽指

有陽又唔一定要九

其實一同九係寫文個陣好多時都有
頂端，極致，最強既意義
級數呀 層次呀 境界等等都會用到
級數個d就主要睇作者點set
其中一個最高級 另一個就一定係最低
通常武器就一級一品最高 九就最低
武功技能就九級九層最高 一就最低咁
另外招式 武功 技能名
就主要睇個名係點再睇下配一定九好聽d 順口d咁
eg 一陰真經 九陽指 靈犀九指 混元九氣功咁
聽落咪怪怪咁lo
好似好少會用十黎命名
細佬我孤陋寡聞 淨係聽過十全大補酒

點解要咁執著個數字

十全武功

十全武功唔係乾隆咩

十方無敵

睇九陽真經個陣仲以為同九個太陽有關tim

一方帝皇

無文

冇計 子爭兄都要
休息是為了出更多的文
所以...
返嚟加十更

推一推

返黎補翻十更找數

出得太快又要等下季

一推再推

三推四推

再推更都唔加你地就累街坊

Pish

勤力到

8個鐘先推一次

斷估子爭你都有存貨
唔好收收埋埋，用旅行做藉口啦

拾荒無敵

無文呢幾日..日日都好似行屍走肉咁

自己二次創作黎頂癮

好想要文

深夜特別掛住子爭

推車咁推

無文(丁)既日子 特別孤寂

Live

仲有3日

8小時一推

我文

好掛住子爭呀

岩岩先睇到亂之章
真心講句 其實九域幾好睇 夠熱血又深入民心
彌賽亞大戰魔王睇到好燃

幾時返黎出文啊

之前睇故好多巴打都話先生同嘉怡都上咗神7 係喺邊到睇到? 定我miss 咗個故

等一個星期都咁辛苦 完左今個故之後點算

係子爭巴個小說宇宙網到有資料睇
呢到有寫駱許情係神明七階
但先生係不詳既 但既然佢已經超脫左三千世界
佢應該已經超越左神明七個位階 成為左世界神

七階 屌打七宗罪

無文推乜鳩

咪就係 冇文推乜鳩

推到子爭返尼再開新post

好心你班仆街冇文就咪推啦
再推冇加更真係唔知好嬲定好笑
寫到明950先好推 推個班支那人定00後？

大家都係餓文姐
同埋幾離開幾日先50個留言

有出文討論一兩篇都去左一二百

間唔中有人覆下等個post仲會浮面

一下半下留個lm叫做支持同餓文姐
你望下上面條友推左幾多個先啦
已經唔係冇人提過推得太多會冇加更
自律小小啦
更何況如果係討論劇情伏筆呢啲一定唔會屌
打個推字真係唔知做乜春

先生應該係超越咗七階 話哂佢整咗自己嘅大千世界

8個鐘先推一次有咩問題 唔比佢沉底
仲會有人留意到 諗唔到有咩問題喎
我又唔係狂推到1001

1001都唔可以出現喺故度，所以唔使推POST
不過就算噉，按照傳統950回覆後先可以推，以免影響讀者睇post時嘅體驗
唔同你嘈 廢事同你一樣阻住人睇故
你中意就繼續啦

咁你都識講我鍾意就繼續 關你鳩事咩
又唔係一日十幾個
一日3個又關你事
無文咪唔比佢沉囉 唔通沉撚左好呀？
On9

一日三個同一日十幾個咪又係阻住晒
CD rom都忍唔住留言屌鳩你
成日變左紅點入到黎又係你條傻鳩係度推
個個都有份睇故點唔關人事呀
都唔知邊個on9

姐係沉左唔可以推番上黎?
有紅點你咪禁入黎囉,自己唔柒識記住個回覆係幾多?
多得1個會有篇文比你睇咩 on9
咁d人新post lm咪又係咁樣留名
去哂所有post到屌哂佢地留夠呀嘛
以前高登一個post 半日爆1001 個陣你唔屌佢地咁快搞到個post爆嘅?
明知去左旅行,我唔想個post沉咪推囉 關你鳩事咩.
依家我有洗板? 一日三個阻你好撚多? 去得3日咪9個,唔係要回覆你呢d傻鳩我洗撚打多兩個咩

今次淨正評數應該會多過上次

但應該都好難上700

係囉...我都好鍾意九域同江河 點解要將佢喺時間線delete

其實每個會出現先生既故都係咁樣打不可知(歐仔改的, 我開頭係寫超脫), 除左混濁虛無
始終未係好交代過世界神既setting

題外話
能力不詳我係針對佢係果個故出現過既能力我先會入落去, 佢係一個故冇出現過既能力我就算知佢識我都唔會放入去, e.g. 千尋個故出過靈異力我先就放靈異力, 其他唔放

因為太多人係呢個post話江河廢, 探天卷當google map, 打親都要人carry之類, 歐仔唔想佢再比人欺凌, 所以封左佢入英靈殿

擺返佢出嚟啦 啲人都係講下笑

如果佢肯放返出黎就一早放返, 我地成班就唔洗講到牙骹軟...

我就覺得係子爭覺得江河再寫落去會同先生一樣係王道故既主角咁重覆左所以先刪 唔關巴打笑江河事

我記得講過個結局會同先生唔同

我諗就算我地乜都冇講 子爭兄都唔會將江河寫成王道故 先唔好講江河係被推上救世主嘅位置 都係嗰句 今次嘅佈局係先生要玩返沙利葉(李懷)一獲 即係唔會好似先生嗰時咁樣 但係要點樣呈現我就真係唔敢估 亦都估唔到 所以大家平常心去追故就算啦~ 有故追咪幾好

怪就怪班口痕友追9住江河黎diu

我地點講 江河啲個角色都係唔會變 而亂之章我諗都唔係因一時之氣而出現 可能只係提早左/轉左第二個方式去令江河啲個角色抽離最終之戰 所以

子爭兄快啲返嚟出文啦

子爭有冇咁唔話得呀，讀者毫無理據之下講幾講就寫死自己既角色

每人一日三個一日推爆兩個po好唔好呀
完全唔講得自己有問題
又唔理人意見
一早有人話過你冇文推乜鳩
咁都好意思死撐仲鬧返人
惡撚過共產黨
可能真係蝗黎

子爭巴都講到明出個一章
係為左將江河係班口痕友把西口到解救出黎
唔想佢再俾人口誅筆伐 無理攻擊呀
當然亦都唔會係因為一時之氣而作出咁ge決定
要將自己ge心血寫死（暫時係剔除）
點會唔經過深思熟慮 點會唔經過幾番掙扎
至於仲會唔會係二次大戰寫番江河歸隊
子爭巴係cm到有話十年後寫個時再算
而佢亦都有話會帶江河去屬於佢自己ge新世界
當然好希望係開個新故啦 不過子爭巴就無講實ge
用黎塞9住班口痕友把西口

唉 自己嘔心瀝血既一番心血
俾人不停鬧不停踩不停恥笑
唔係佢唔話得 係佢想保護番個仔姐

不過不得不說，江河嘅深刻印象真係唔會低過先生，雖然唔係向一個好嘅方面

老老豆豆我真係唔覺得江河屎
只係先生個光環太過燦眼姐
你試下諗深一層
江河係短短幾年時間 呢世人都未完就上左神4
雖然係有人係背後推波助瀾
咁都要佢係棵優質而又適合既苗子先得嫁

睇番先生 佢用左幾多時間去成就佢既高度？
佢唔係斷年計嫁wo 佢斷世計嫁wo
暫時都已經第二世人 仲會唔會死真係唔知
而且係佢背後一樣有人or神既勢力去push佢
佢開頭都只係一隻棋子
所以之後先會有佢想擺脫控制 超脫三千世界既情節

我唔係想話先生其實一樣係廢
只係點解唔俾d時間江河去成長 咁快就笑9佢呢
你會話佢都唔練其他體系既力量
一來二次大戰既序幕一早已經展開左
二來其實佢後期已經醒覺
知道其他力量對佢黎講都好重要
只係時間唔容許佢練到先生咁既境界
連佢地都話江河既成長速度係冠絕三千世界
如果俾番相應既時間佢去修練
先唔理有冇超越先生既可能性
但肯定唔會係班口痕友口中既屎先lo

係有啲可惜 不過尊重子爭 我明子爭個諗法

小學雞

算數啦 咪再覆個on9仔 沒完沒了

近排先開始追子爭既故
想問下亂之章係邊個故？我搵唔到
封左佢入英靈殿都係亂之章？

亂之章等你追完啲故先睇都得 係對上兩個post度好似係

亂之章得一篇 淨係係子爭巴個fb page到
唔係一個故黎

咁事實係有無一人三個留言先？ 係一日入面
無呀嘛 咪撚ff埋啲無嘅野啦傻閪
又話自己意見 咁就咪撚講埋啲無發生嘅野啦傻鳩
事實係沉左落去 我推番上黎呀 仲未撚明

傻鳩

個post沉撚到落底都唔可以推番上黎
咁我想知咩叫刻意洗板.
一日三個留言 推番個post上黎 咁樣叫刻意洗板?
仲要不切實際到講埋d咩「如果每人一日三個」
咁我講「如果你老母死左」咁都得啦
咪撚ff啦,事實係無人推 沉撚左落底我先推呀.
如果真係有你所講每人一日三個就唔會出現沉底啦.

唔撚quote了 長撚到閪咁 仲有一次過覆哂你班ff撚.
又話咩唔可以講自己意見.
咁我意見係我想推番一個沉左嘅post上黎又唔得?
惡撚過共產黨

幫手推post 好偉大呀

真係辛苦你 咁偉大日日推post

推...
有咩問題先...
又唔係鳩推

係其他post 9推係冇問題ge
不過子爭巴話950定幾多之前亂推post會停止加更
大家其實都係驚呢樣野姐
冇人知佢個standard係點

支持屠柒狗會二世巴打

關你乜事！

支持屠柒狗會巴打

其實就冇好明確講明會停止加更, 但以前1001可以入故, 有條友就犯規未夠950就開始推, 之後子爭就話犯規再先果個POST既1001唔可以入故

照呢個logic諗, 唔夠950就推post, 下一個po唔出加更都好合理

我記得以前好似真係有次試過成個post冇加更
好似好似係咋 戴番個頭盔先

子爭夠話正常12點後出文
你班友咪一早係到催文

推個post先

因為暑假佢朝早就出文

唔係洗皮is ok

我聽日返香港，唔好扮嗌交洗皮

洗板定皮？

即刻博咀

皮

咁係咪聽日就有文

我明嫁wo 木水

高登不嬲用開洗皮

睇身體狀態

sorry 細佬唔識世界
我本身只係小小CD-ROM 唔係成日上
係為左你先搞個會員番黎

㩒入黎見到咁多字仲以為有文

晚晚都翻雲覆雨

幾多個人返

收到風好似多左3個返黎

Redq

嗨

天真

巴打諗住點處置江河

今日行三聯 有命運籃球賣

10年後話你知

希望我有命睇到個一刻

要打入冷宮成十年

入唔入冷宮都要10年ga la, 佢而家順返個時序去寫

你再燈就斬你

今日係咪會有文

睇身體狀況

你又知佢身體狀況

今晚收工等睇文

#590

期待今天的文

子爭返左香港未

冇記錯請假好似請到15號，做咩期待會有文。

如果想買晒實體書重頭睇過
有無書名同次序黎參考下

因為子爭話"可能"會出文

子爭巴個故網既時間線～～

唔見屠7推post！

子爭無限流會係點嘅風格

推！
想睇文呀

又要推

屌你屠柒 無圖仲推

文*

已經唔記得上篇講到邊
又要重新睇過

冇文

好辛苦

係咪今日開始會有翻文？

仲諗著有文睇

應該下午先有,鳩估

第十卷 入火雲國
第一百四十五章 天下武道會（六）

火雲教司馬響、海王徐二牛、三王爺之子火狂、魯國武聖古步原、虛靈武館廖遠吉，五個在火雲國響噹噹的名字，在今日，他們五人就要對上！

五位武者並立於台上，享受著台下響徹雲霄的歡呼聲。

在如此聲勢浩大的環境下，每位武者都難免燃起奪冠爭勝的鬥心！

火雲教的一位長老，立於高台上朗然道：「明天將是天下武道會的最後一日，而今天的賽事將會選出最終一戰的兩位選手。」長老乾咳一聲，「可是因為選手數目不平均，所以今天的賽事會改為淘汰兩位選手，剩下的三位選手進入明天的總決賽。淘汰的方法就是先抽籤選出自動晉級的一位，然後剩下四位再進行淘汰賽，選出兩位選手晉級。」

本來火雲教打算直接讓弟子司馬響自動晉級，可是考慮到司馬響已經在昨天自動晉級了一次，假若再來一次就有造馬嫌疑，故此就以以上方法來進行今日的賽事。

不知是天意還是巧合，自動晉級的抽籤結果仍是司馬響，剩下來的四位就被分配到擂台之上，準備賽事。

廖永祥立於擂台上，身後揹著九把長劍。

「看，那個廖遠吉竟然帶著九把劍上台。」

「他是不是會甚麼獨門武功，要用到九把劍？」

「不知道，也有可能只是裝帥而已，誰知道呢？」

對於台下的騷動，廖永祥視若無睹，仍然筆直的站在台上。

「我說，你帶著九把劍不是裝飾用的吧？」火狂問道。

廖永祥今戰的對手就是三王爺之子火狂，火狂性格暴虐，喜歡恃勢行兇，是火雲國一位人見人怕的角色。雖然他的行事讓人討厭至極，但是所有人都害怕他身後的三王爺，縱然心有不甘亦不敢對付他。

「待會你就會知道。」廖永祥抱胸閉目道。

火狂彷彿想殺人似的，怒道：「哦？很久沒有人敢在我面前囂張了。」

比賽開始。

火狂所用武器是刀，很配合他的剛烈個性。

廖永祥拔出吞天劍，其餘八劍仍掛於背上。

二人同時出招，火狂所用的是火雲教高級刀法秘笈，二品秘笈《狂怒刀訣》，廖永祥所用的自然是自創的《弓劍譜》。

刀勢暴怒含恨，勢不可擋；要使用《狂怒刀訣》必須以狂怒之心配合使出，方能發揮刀訣的最大威力，火狂天性狂怒，很適合學習這本刀訣。

廖永祥猛然揮劍，劍勢一發即至，凝一道流光。

廖永祥對劍的掌握已經透過一場又一場的實戰而大大提高，雖然不可能比得上對弓的感悟，但是已經比一般的劍客要高得多。

刀與劍相碰，並沒有發出任何聲響，二人同時收手後退。

「很強！」二人心中各自暗想。

本來火狂想以最強一招，馬上就擊殺廖永祥於刀下，誰想到只是輕輕碰到對方的劍，就能感受到對方劍招的不凡之處，要是硬接下來不但不能擊殺對方，更可能會受到不輕的傷勢，對明天的總決賽百害而無一利。還好對方不能使用內力，否則一擊過後，落敗的定必是自己。

廖永祥不敢再托大，他以為還能像以往的賽事一樣，以《弓劍譜》的過人威力來擊敗對方，就算不能一擊取勝也能取得優勢，誰料火狂的刀勢不單止猛烈，還暗藏殺機，要是用吞天劍硬接一刀，所帶來的暗勁也足以讓自己虎口撕裂。

「不能留手！」廖永祥立下決心不再留手。

本來廖永祥打算到了最終一戰才使用背上八劍，想不到單是火狂的攻勢已迫使他需要使用它們。廖永祥把八劍逐一拔出插在地上，把八把劍整齊的插成一線。

火狂嘴角上揚，不屑道：「你這樣子把劍插在地上是要幹甚麼？是為自己弄個墳墓嗎？」

廖永祥淡然道：「你的話真多，就算是墳墓也是給你這個棺材臉用的。」

脾氣火爆的火狂，一下子就氣得頭昏腦脹，「誰是棺材臉！！！」

火狂氣得青筋暴現，雙手顫動得連大刀都咯咯作響，要不是剛才的對碰讓他有所防範，他早就不顧一切衝上去跟廖永祥來個你死我活。

一招，廖永祥決定要在一招之內解決火狂。明天就是總決賽，他不能透露太多底牌，否則不能使用內力的他將會很吃虧。

「不能殺他，否則會影響計劃。」廖永祥心中暗想。

他來火雲國就是為了混入高層收取情報，假若幹掉三王爺之子還怎能混下去？

「八方來襲！」廖永祥雙掌拍在兩把劍的劍柄之上，然後順勢轉身，右腳連環三踢，踢在其他三劍的劍柄，接著馬步一換，左腳又連環踢往剩餘三劍的劍柄，八把劍先後飛出。

八劍飛去的角度完全不同，目標卻是一致。

火狂覺得八把飛劍都不是飛往自己，又覺得八劍都是飛往自己，這種矛盾感覺使他極為難受，他自知沒有能力躲開八把飛劍，把心一橫把大刀插入地中，自己則躲於刀後。

八劍準確無誤的劃過躲在大刀後的火狂，劃出八道淺淺的傷口，就在火狂鬆一口氣之時，他感覺到脖子上涼涼的，吞天劍已架在他頸上。

「你輸了。」

在火狂躲於刀後，失去視野的那刻，廖永祥早就踏著輕淺腳步，閃身於火狂身後，只是火狂把注意力都放在八劍之上，才會沒有察覺如此明顯的舉動。

廖永祥只需要稍加用力，火狂便要身首異處。

火狂咬牙道：「我輸了。」

幾經辛苦終於擊倒火狂，廖永祥收好長劍，離開擂台。

火狂呆呆的坐在擂台上；台下響起震耳歡呼。

住處內，二人坐於床上。

「明天是總決賽了。」駱嘉怡說。

「沒錯。」

駱嘉怡皺眉道：「別勉強。」

廖永祥搭著她的手，微笑點頭。

三王爺得知兒子落敗，急得要命，他知道天下武道大會的凶險，雖然得悉兒子沒有性命之危，但是難保被對手廢掉手腳，斷去武功之路。

三王爺府的人，把火狂從擂台處送回王爺府。

「狂兒！你沒有大礙吧？」三王爺小心翼翼地檢查火狂。

火狂臉紅地說：「我沒有事！」

「那就好了。」親眼見到完整無缺的兒子，三王爺終於鬆了口氣，軟軟的坐在地上，「你輸了給誰？是司馬響那小子？」

火狂搖頭道：「不是他，是一位用劍的武者。」

「用劍的武者？是武王嗎？」

火狂再搖頭道：「不是……」

「不會吧？狂兒你竟然敗在武聖之手？傳出去豈不是會讓全國上下恥笑？」

「不是武聖！是一個不能用內力的武者……」

三王爺臉色一變，「不能用內力……狂兒，老實跟我說，你盡全力了沒？」

火狂摸著腦袋，尷尬地說：「孩兒……孩兒沒機會盡全力就敗了。」

三王爺捋鬚踱步，「那麼狂兒你覺得他強嗎？」

火狂臉有不甘地說：「強！」

三王爺笑說：「好！很好！對方有能力置你於死地卻沒有這樣做，分明是給本王臉子，假如能將此人納為己用，也許是個不錯的助力。而且……不用內力就可以把狂兒幹掉的人，絕非池中物！」

除了三王爺外，火雲國內有好幾個勢力都想把廖永祥收為己用，大家都清楚明白，由古至今能以凡人之體擊倒武王的人，無不是驚艷之才，其價值比起武王重要得多了。傳說中的那位武神，曾經跟一位極之接近武神境界的凡人於世界之巔激戰一場，最後只能險勝半招，可想而知這種不以內力踏上武道的人是多麼可怕。

返到香港就瞓到依家

實體書得四本
虛沌前傳上、下（1－99章）已絕版
命運籃球（第二世代；七宗罪：憤怒）
失序世界（第三世代）

觀察者？第一世代唔會穿越現實作品，個感覺會似穿越我嘅三千世界，一個又一個魔幻、修真、機甲、武林，等等嘅玄幻世界

me too

見到背住8把刀，就覺得係殺人蜂咁夾住啲刀咁斬人

係文呀！

一路rap一路斬

終於有教好訓

拎本筆記出黎寫低，之後先繼續打

一瞓醒就有文睇 好感動

等左咁耐淨係得1篇咋。。。

一次過補返放假啲文啦

咁得閒睇文 唔駛滅世咩你

放假多嘢做

係文呀

一次過太chur
每日兩更追返條數先啦

出多篇黎止下癮都得掛

嚟多篇啦

仲諗住止渴，點知越睇越渴。快d推爆佢加五更算數。

仲以為浮遊劍

more

高達咩

一篇唔夠呀

Dragoon System！！！！

用內力應該得
再唔係修真用劍訣一定得
當然係科技域整番部高達最得

放咁多日假點都補返一兩更啦

補更

等左5日得一篇文

Fang!

好有刀劍神域feel

如果係9刀流都幾型

幾時補返文

以為先生會好似8尾killing bee咁 用手手腳腳夾住九把劍

普蛇

Sword bit

見到虛靈兩個字突然覺得好懷念

More

文呀！！！！
More Please

以為要向獨孤九劍致敬

有文推下

虛靈觀大師兄/觀主

出多篇都唔得 好餓呀

好似過咗幾年無文出咁嘅感覺

我期特緊00q咁玩飛劍

早晨子爭

笑撚死

決賽又係三人混戰？

好似話有一個要打多一場

五戰全勝，明天將會是最後五名選手的淘汰賽，在淘汰賽中將會選出最後兩強。按照目前賽程，由於人數不均，將會有一人需要多戰一場，才能選出最後兩強。

「可是因為選手數目不平均，所以今天的賽事會改為淘汰兩位選手，剩下的三位選手進入明天的總決賽。淘汰的方法就是先抽籤選出自動晉級的一位，然後剩下四位再進行淘汰賽，選出兩位選手晉級。」

自動晉級1個, 打完晉級2個, 前後3個, 之後決賽有一個要打多1場

決賽一日要打兩場咁chur

我估唔會, 之前d文都係話要選手盡量休息唔會因為太攰而影響表現, 不過係唔係一陣就知

第十卷 入火雲國
第一百四十六章 天下武道會（七）

大賽的最後一日，剩下的三人分別是火雲教司馬響、魯國武聖古步原和虛靈武館廖遠吉。

本來只需要很簡單的對戰一場就能選出大會優勝者，可惜今屆到最後一輪仍有三位選手，所以只好採用雙循環計分賽。各人也要與另外兩位選手對戰，勝可得一分，負得零分，最高分者將會是本屆大會冠軍。

一日之內要打兩場，無疑是令廖永祥雪上加霜。沒有內力支撐，只消一場恐怕已教他力氣盡耗。靜候在場外的廖永祥，正考慮是否要動用內力，或者直接退出大賽。

幸好，第一場是司馬響對古步原，無論勝方是誰，廖永祥都可以以最佳狀態對付已消耗了不少內力、體力的對手。

司馬響一身火雲教武功練得爐火純青，火雲教的內功心法《火星雲泉功》已練到第十重之境，距離最高的第十五重只有五重之隔，加上一套《靈動崩山斧》，所發揮出來的戰力可算是九品武王中的巔峰存在。

古步原，神秘的魯國武者，以一品武聖的實力力壓群雄，更擊敗了名聲極高的海王徐二牛，他的實力彷彿沒有極限，以一雙肉手打遍天下無敵手。

司馬響冷冷的站在台上，古步原拱手一笑。

比賽開始！

兩者交手數回，司馬響恃著巨斧之威勢，一直壓迫著古步原，後者單靠肉手應戰，內力境界又比不上司馬響，在綿綿不絕的巨斧攻勢下，只要他稍為鬆懈就要馬上敗北。

突然，古步原大喝一聲，雙手用力推出，一道肉眼可見的衝擊波由掌心而出，擊在司馬響身上，司馬響硬生生吃了一記衝擊波，胸中血氣一亂，忍不住吐出一口血箭。古步原剛才的武功是名為《外放掌》的四品掌法秘笈，能把內力儲於掌心，壓縮後一口氣放出，雖然威力不大，但是往往能使人防不勝防，到中了衝擊波才會察覺。

廖永祥瞇著眼看剛巧一擊，心中大感慶幸，要是自己先對上古步原，在沒有護身罡氣的情況下受他一掌，不死也得重傷。

司馬響後退幾步，再吐出一口胸中悶血，馬上重整旗鼓，心境仍然保持平靜，不愧為火雲教的明日之星，就憑他此刻心性絕非常人可比。

古步原知道他的《外放掌》只能在第一次使用時取得奇效，往後再難重施故技，他一定要善用自己製造出來的丁點優勢，否則今場比賽他定必會落敗。

古步原欺身入步，雙掌同時拍出，所攻之處就是司馬響兩邊胸口。司馬響沉隱應對，以二人現在距離，已經來不及用巨斧抵擋，唯今之計，只好用雙掌對上。

「你未免太少看我吧？」古步原不屑道。

司馬響不受他影響，仍然慢慢把掌推出，四掌對上。

二人在台上生死相撲，廖永祥則在台下仔細觀看，他正在不停反問自己，「換轉是我，應如何應對？」

台上二人對掌，說到掌功司馬響又怎可能是古步原對手？只見他臉上一紅，又吐出一口鮮血。

司馬響心中暗想，「還要保留實力應對下場比賽。」

司馬響以精純內力從掌外放，把古步原逼退三步，接著右手提起巨斧，後腳一蹬，一斧劈往古步原腰間；古步原雙掌一夾，用雙手把巨斧夾住，止住對方的兇猛攻勢，橫身右腳裡踢出，司馬響左手一拍，拍開古步原的一腳。

司馬響怒道：「就讓我送你上黃泉！」

司馬響雙手用力一拉，取出巨斧，一式《靈動崩山斧》浩瀚使出，沉重的巨斧在他手中彷如靈蛇，詭異地切往古步原左肩。

古步原準備卸去巨斧攻擊之際，他卻感覺到右肩一痛，本來從左肩劈來的巨斧已砍在他右肩上。

原來司馬響瞬間變招，把巨斧挪移到另一邊，此式斧法果然配得上靈動二字。

「再來一擊要你命！」

司馬響一腳踢出，古步原應腳而飛，前者雙腳一躍，在高處架起巨斧猛烈劈下。那火紅的閃光從斧身兩旁射出，其速度之快使觀眾只覺得眼前一紅，一具一分為二的屍體就分別出現在司馬響的左右兩邊。

魯國武聖古步原身死於司馬響斧下。

「很強。」這是廖永祥對司馬響的評價。

駱嘉怡握著廖永祥的手，廖永祥輕輕拍了拍她手背一下，眼神中只有著武者對戰鬥的渴望。

「古步原身死，失去參寶資格，剩下的總決賽由司馬響對廖遠吉將在今晚進行。」

火雲教幾位長老帶了司馬響走，看樣子是為他療傷調理及趕緊回復體力，以應付今晚比賽。

看過古步原和司馬響的決鬥後，廖永祥已掌握到司馬響的大概實力，假若以廖永祥的一品巔峰武聖實力，要應付司馬響實在輕易而舉，可是不使用內力的話，以廖永祥不夠一年的劍道感悟，還是太困難了。

「你有多少信心？」駱嘉怡問道。

廖永祥臉有難色，「不足五成。」

「不足五成？那麼你就不要去啊！」駱嘉怡扯著廖永祥的心喝道。

「不行，就只差一步！」

「你是打算命也不要了嗎？那個煌朝會被火雲國滅了就滅了，用得上賠上自己的性命嗎？」

廖永祥想起在煌朝的父母、師父，那個屬於自己的故鄉，他不可以任由外人把故鄉摧毀。

「我不會賠上性命的！相信我！」

駱嘉怡看著廖永祥堅定不移的眼神，只輕嘆了一口氣，不再阻止。

夜，萬里無雲。

皎潔明月高掛夜空，霞光四溢，耀目得有如白天一樣。

擂台旁已站滿觀眾，而擂台上兩位萬眾矚目的選手，則正在閉目養神。

「亥時已到，決鬥開始。」

伴隨長老的一聲長吼，台上二人頓時張開眼睛，各自出手。

兩人心中各自想著相同的事：「定必要以雷霆手段解決對方！」

司馬響踏前一步，卻已前進了三丈之遠，手上巨斧以崩山之勢浩瀚轟下；廖永祥右手持劍，吞天劍化作一道烏光，急刺司馬響的胸口。

「鐺！」

斧劍相碰，司馬響被震退一步，廖永祥足足退了三步才止住退勢，一次交手就已看出廖永祥跟司馬響之間所存在的距離。

「他招式的威力比我強太多了！」廖永祥心想。

威力不夠就要以技巧取勝，廖永祥再躍近司馬響，右手吞天劍使出「一劍穿雲」，然而這擊在司馬響手中討不了太多好處，對方只用巨斧一挑，就把劍勢盡破，只見廖永祥左手不知何時已握著一劍，劍尖已快刺中司馬響的右肩，司馬響流出一滴冷汗，馬上往後退，電光火石間避開第二劍。

「你！」司馬響話未說完，廖永祥又進攻過來。

廖永祥左右雙手各持一劍，一同刺出，看起來是同時刺出，事實上卻有先後之後，左手劍比右手劍快了一個劍尖的距離，此乃「二虎撲兔」。

司馬響看穿「二虎撲兔」的秘密，先用斧身擋開左劍，再用斧柄擊在右劍劍尖之上，破掉眼前劍招。然而司馬響才剛剛破了一式「二虎撲兔」，廖永祥早已放開兩把劍，兩手皆換上另外兩把劍，一式「二虎撲兔」又再使出。司馬響為了擋開第一式「二虎撲兔」，已把斧勢去盡，難以抽回，只好鬆開雙手，以肉手硬卸雙劍，左右手各有先後點在雙劍之上，把劍勢稍為移開，只輕微刺破了他的雙肩表皮。

「很好……」

又在司馬響話未說完之時，廖永祥再次鬆開兩劍，拿出另外兩把劍，第三次使用「二虎撲兔」。

「可惡！沒完沒了！」司馬響心中暗罵，急忙間馬上往後退去，雙手盡可能卸掉攻勢。

好多文好正

係咁拎劍諗起ff15個王子

any 片 seesee？

呢更長更妳正

加更

加更plz

dllm

好想幫子爭個故上700正皮

「不足五成？那麼你就不要去啊！」駱嘉怡扯著廖永祥的心喝道。

加更呢

餓左5日
起碼加番一更比我地開心吓好無

仲有3把劍！

黑繩。大龍捲

'喂 '
出d唔出d

我愛t7

仲唔出文

文？文呢？

大家一齊推子爭個故.gif

第十卷 入火雲國
第一百四十七章 天下武道會（八）

司馬響一邊後退，一邊忙著拍出雙手，見招拆招，同時心中不停的叫罵著。

廖永祥雙劍筆直刺出，沒有半分花巧，卻能夠讓人感受到劍招當中奧妙至極，不可輕接。由第一式至現在，廖永祥已經使出了三次「二虎撲兔」，每一次使出劍招都需要大量體力，在接二連三的劍招之下，體力消耗之大已讓廖永祥苦不堪言。

「要一口氣擊倒他！」廖永祥心中暗想。

廖永祥突然再加提氣，劍招的速度瞬間提昇。司馬響未能適應劍招變速，動作慢了半拍，廖永祥把握這剎那的機會，一口氣用雙劍整齊的刺入司馬響雙肩。在劍尖刺入的瞬間，司馬響重心急降，兩道血花由他雙肩撒出，看似傷勢嚴重卻沒有傷及筋骨。

廖永祥自知再強行追擊也難造成有效攻擊，只好收劍後退，同時拾回地上的眾多長劍，慢慢調理內息。

司馬響一頭冷汗，他的巨斧就在廖永祥的腳邊，他卻不敢去拿，要是廖永祥再來一次剛才的攻擊，自己不一定能夠應付得來。

火雲教長老們全都聚精會神的看著台上二人，長老之間各有自己所屬的勢力，其中一派就是主張提拔司馬響，以他來當一枚重要的棋子，好讓該勢力在火雲教中增大影響力；另外也有他們的敵對勢力，希望廖永祥能夠在台上斬殺司馬響，別讓現在長老間的勢力平衡遭受破壞。

「再持續下去我會輸……」廖永祥吐出胸口濁氣。

雖然看似廖永祥有著絕對的優勢，但是不要忘記司馬響是一位九品武王，而且是掌握了不少上品武功的武王，他們之間的差距並不是單靠《弓劍譜》就能拉近。

司馬響不敢進攻，廖永祥又消耗過多，正在回復體力，台上二人就各站一邊，一動不動。

「難道他沒有氣力了？」司馬響終於察覺到不妥，以廖永祥的凌厲攻勢大可以繼續進攻，為何要停止不動？原因只有一個，就是他在回氣。

「哼！」司馬響冷哼一聲就舉步往前狂奔而去。

司馬響右手成刀，往廖永祥身上劈去，後者舉劍橫擋，誰知手刀和吞天劍相碰之前一刻，司馬響身體一側，整個人順勢下衝，一手抓起地上的巨斧，同時左腳掃出。

廖永祥往上一躍，在半空中用吞天劍朝貼在地面的司馬響狠狠刺去，「一落千丈」在躍身躲避的同時流暢使出。司馬響一手拍地，整個人滑溜的貼地飛去，輕易躲開「一落千丈」。

駱嘉怡雙手緊握，她知道台上的情況已改變了，司馬響已重掌節奏，廖永祥的情況岌岌可危，稍有不慎就會性命不保。不單止駱嘉怡，就連廖永祥本人，都有了想停止壓抑內力的衝動，只是這個想法一閃即逝。

他不可以就此放棄珍貴的機會，為魯山派、為煌朝查出火雲秘密的機會。

「你今次死定了！」司馬響提斧劈來。

久久被壓著來打，司馬響早已怒火燒心，要不是他心性比較沉穩，早就不顧一切進攻了，又豈會等到現在才展開仇復行動？

《靈動崩山斧》是一部三品斧頭秘笈，整本秘笈最講求「崩山」二字；火雲教的不外傳內功《火星雲泉功》，更能令崩山斧的威力進一步提昇。

廖永祥以攻為守，邊攻邊退，體力正快速流失中，也許三分鐘，也許一分鐘，他就會體力透支。

「真的要用嗎……？」

假若現在釋放內力，廖永祥有信心在不出五息內就能擊殺司馬響，但是真的要走到這一步嗎？讓其他人知道自己可以使用內力，實力更到達到一品巔峰武聖的話，必定會有很多人會查出自己的身份，到時候「煌朝魯山派弟子」的身份就很有可能曝光。

那麼，他就要逃離火雲國，不能查出秘密！

巨斧迎頭劈下，他避不了，更可惜的是，他就算要釋放內力也來不及了。

「不要！！！！」駱嘉怡驚慌尖叫，準備躍身而出，卻忘記了自己的內力並不能動用，根本不能躍身而上。

要死了嗎？死亡的感覺緊緊包圍著廖永祥，在死亡前一刻，他感覺到的並不是不安或是驚恐，他感覺到的是平靜，絕對的平靜，平靜得連自己體內的血液流動都能清楚的感受到，一種神秘的感覺由心而身，一種神秘力量慢慢從他體內浮現。

是多麼熟悉的力量！！

「你死定了！」司馬響大笑道。

斧頭只差一指之距就要劈開廖永祥的腦袋，只見廖永祥眼神變得茫然，一下子就消失在原地，司馬響感覺到後背一寒，自然的往一旁跳去。他反應極快卻也是慢了，廖永祥已於他背後揮出一劍，司馬響的整條右手就被切下，血柱從司馬響右肩噴出，一下子流了那麼多血，他的臉色馬上變得蒼白。

「你……你是怎做到的！」司馬響完全不清楚發生了甚麼事，只知道自己的右手已被廢了。

廖永祥沒有理會他，把身上九劍盡數扔往天上，自己輕描淡寫的一跳，就跳到三丈的高度。他雙手雙腳看似胡亂揮舞，九把劍各有先後被他用手或腳擲出，這是擲劍遍的「水銀瀉地」，是模仿《箭術》中的「水銀瀉地」而創。

劍化流光，劍氣四溢，氣如龍捲，吞噬萬物。

司馬響完全沒有做出任何反應，不，應該說他完全做不出任何反應，廖永祥的「水銀瀉地」就已經把他刺成一頭刺蝟，九把劍盡數插在他的身上，生機盡失。

廖永祥降落台上，他感覺到力量一空，整個人軟軟的，差點就要仆在地上，還好仍能勉強站起來。

「這種力量是……？總有一種似曾相識的感覺……」廖永祥看著自己的掌心，心中默然道。

四周鴉雀無聲，大家都未能處理眼前所發生的事，本應死在司馬響斧下的廖永祥，在一息之間就反殺對方。

「本屆天下武道會，優勝者為虛靈武館廖遠吉！」

台下掌聲雷動，他們都知道廖永祥的實力是如何恐怖，在不動用內力的情況下都能把火雲教的天之驕子斬殺於劍下，廖永祥一定會成為一代神話，一代傳奇。

駱嘉怡看見愛人平安勝出，頓時鬆了口氣，然後馬上走到台上，扶著廖永祥。

比賽終於完結。

翌日，火雲國派出使者到達廖永祥住處。

「廖遠吉先生你好，小人奉聖皇之命來頒發聖旨，聖皇封廖遠吉為為火雲國鎮國大將軍，官拜一品，賜身份令牌一枚，禁軍五千。」

廖永祥單膝下跪，雙手接過聖旨，「謝主隆恩。」

使者對廖永祥躬身行禮，「小人參見鎮國大將軍，請大將軍隨小人進皇官面聖。」

廖永祥問道：「未知本將軍夫人能否相隨？」

使者臉有難色地說：「請大將軍見諒，皇官禁地不能輕易進入。」

廖永祥點頭，「明白，那麼起程吧。」

駱嘉怡對廖永祥做了個口形，「萬事小心。」

火雲國皇宮建於火雲城北方，佔地方圓百里，要不是使者帶路，任憑廖永祥獨自亂走，也許要走個兩三天才找到聖皇宮殿。

他們到達大殿之前，也就是聖皇處理日常事務的地方。

大殿高三十丈，以金色磚塊拼切而成，在外牆上還有不同寶石裝嵌作為點綴，在陽光的映照下可真的表達出何謂金碧輝煌、何謂金雕玉砌。

「廖遠吉參見聖皇。」廖永祥單膝跪道。

「平身。」坐在龍椅上的聖皇說。

廖永祥站起身，看著聖皇雙眼，他竟然感覺到聖皇深不可測，這種感覺就算是萬箭武王都未能帶給他，難道聖皇的實力已超越武王……是武帝水平？

咁早起身做乜

心之力

先生要開始屈機了

btw幾時會有補更

瞓唔倒

一種神秘的感覺由心而身生

萬箭武王係咪變左垃圾

好慘一個入道階比個心之力使用者屈機，非戰之罪

舊時返虛期(得道)搵個合道期(得道)黎屈都係咁 [返虛期低過合道期]
而家係武聖(入道)搵個武王(入道)黎屈, 好合理呀

仲有icbm 呀

加速

咁都開到心之力

心g力

心G力出現了

仲有冇

生死關頭

而家嘅靈魂強度(心之力存量)係跟返之前定係要重新練過?

整支導彈比火雲國嘆下

可惜，其實没必要殺司馬響，無謂得罪火雲教。斬左右手落黎已經可以gg。但可以理解，先生比司馬響壓得太深，下意識心之力後combo 水銀瀉地擊殺對手。

帶兵打返煌朝

心G力

其實都已經過左一段時間
魯山派 even八大派 會唔會已經g9g左

有冇加更

之前伏線話佢救到，避免滅門

殺唔殺都得，火雲教本身都有人想佢死，而家先生做埋將軍，啲人應該爭住巴結

邊到邊到

啱呀
同埋無咗右手姐係廢咗佢武功
對武者黎講慘過死
所以要得罪既話已經得罪咗

121章

萬箭武王亦想不到，他的一件紅袍會令魯山派多了一位忠誠的弟子，更是有史以來最強大的弟子。也靠這位弟子，日後魯山派才得以在難關中幸存。

又唔可以話慘過死，睇心態，飛石武王都係冇左隻手

但係飛石武王係用暗器
無咗隻手雖然武功大跌
但始終仲可以自保
因為佢唔會同人肉搏
但係靈動崩山斧呢套武功單手應該就用唔到
再加上司馬響係近攻英
無咗隻手我諗應該真係等於完咗

又有好多文了

咁就唔知了，但把斧單手拎得起，用到套武功都會好似飛石咁用唔到所有招

邊到多

每日篇文都要睇幾次先夠

你回覆下我
我回覆下你
1001之後

推到708正平

加更 加更

D人會唔會當左佢用內力架？

正常黎講就唔會
就好似先生喺魔法域個時

廖永祥輕踏一步，瞬間立於虛空。

...

老人說：「遠吉先生果然很神秘，老夫完全感覺不到魔力波動，然而你卻能站在天空。」

我相信喺嗰個世界嘅人就會感覺到佢世界入面力量體系嘅能量，如果唔係又點分外力同內力高手。

呢篇係九域定乜

文！

混沌前傳 先生都去左幾個域界屈人機

都係混沌虐無

有文未

出文未

出文啦

標準深夜出，一起身出咗街

放假會夜出，子爭要同囡囡開心下先。

咁今晚再入黎

今晚前刷到700唔好朗費左73個

啱呀 沖上700又一更

差廿四個咋

沖呀

方面臭g

食屎啦波台狗

吹哂啲人入黎正評

Gchi T7!!!

正皮

駱許情大概幾時覺醒心之力

俾人刺殺個陣掛

差23個又多一更喇

冇文好辛苦

16

隔左日幾先入都係無文

子爭巴俾緊機會我地有兩更睇呀
巴打們 俾d力正皮呀

大家一齊推子爭個post.gif
差14個咋！

嗚啊有未吖

快啲比正皮呀

差10個正評咋

要破700啊

691

693

睇黎今日會有兩更

-4

快啲正皮

今晚正，有兩更

差3個呀屌你

3個

699

700

睇黎今晚好多文

700
子爭有無野想發表

幾點有文呀

返到屋企 沖涼 大家可以訓先

這樣不行啊

加油！慢慢打啦

邊8條hihi負皮

今晚會唔會有文先

無文睇 瞓唔着

第十一卷 火毒奪體
第一百四十八章 五千禁軍

瑰麗堂皇的大殿外，兩行各高十丈的華表柱，整齊的聳立著。

單是看著那些華表柱，足以讓人自覺渺小，更能透過柱上的花紋感受到磅礡的帝皇威嚴。大殿用上特別的採光技術，不需動用一燈一燭也能讓殿內光線充足，甚至光亮得有點耀目。

廖永祥從大殿前門望進去，發現裡頭空無一人。他俏俏感受著四周的氣息，彷彿覺得有一陣薄霧把自己蓋住，感覺不到附近的情況。

使者止步於大殿外，廖永祥識趣地獨自一人踏進大殿。

殿內一座三丈高的四方錐台上，安放了刻有龍頭扶把的龍椅，龍椅上坐著一人，此人正是當今聖皇。

聖皇年紀不算老，也就三十出頭。他臉上沒有半條鬚根，劍眉星目，皮膚白哲，看似一位文弱書生，同時又令人感到他身旁圍繞著濃厚的帝王霸氣。

廖永祥瞳孔微縮，他肯定在進入大殿前，完完全全察覺不到此人的存在，連丁點氣息都探知不到。

「遠吉將軍……好俊的身手，連司馬響那小子都死在你手上。」聖皇微笑道。

廖永祥拱手低頭，道：「請聖皇恕罪。」

「何罪之有？逆地而處，難道他就不會殺你嗎？」聖皇的一根指頭正在敲打龍椅。

「聖皇所言極是。」

聖皇滿意一笑，換成用手托頭，「將軍的五千禁軍已於練武場集合，待會就由小虎子帶你去點兵。」

「小虎子大概是剛剛的使者吧。」廖永祥心中暗想。

廖永祥拱手問道：「末將明白，敢問聖皇，未知末將有何職責？」

聖皇揉搓下巴，懶懶的說：「對了，這樣重要的事竟然沒有跟你說。鎮國大將軍的工作就是待命，簡單來說就是完全自由活動，只需要在本皇徵召時回到宮中便可，是很自由的工作。」

「末將明白。」

聖皇點頭，微笑道：「將軍可以退下。」

廖永祥行禮後退，步出大殿，小虎子則早於殿外靜候。

「說起來慚愧，我仍未知閣下稱呼。」廖永祥對小虎子問道。

小虎子微躬身體，「大將軍可以叫小人做小虎子。」

「小虎子，你不用將軍前、將軍後的叫我，叫我遠吉便可。」

小虎子跪在地上，「小人不敢。」

廖永祥一手拉起小虎子，「我說這樣就這樣！」

小虎子用力地點頭，「小人明白。」

「遠吉先生請跟隨小人到演武場。」

演武場距離大殿有差不多有一公里之遠，走了好一段時間方能到達。

演武場方圓八百米，五千禁軍密密麻麻的站在場中央。

「此乃兵符。」小虎子遞上一枚玉製兵符。

廖永祥接過兵符，小虎子便先行告辭，回大殿侍候聖皇。

廖永祥把兵符握在掌中，看著場內禁軍，竟感到濃烈的殺意，殺意的目標不是別人，是身為鎮國大將軍的他。他心底已猜到此事因由，本來鎮國大將軍一位該由由司馬響上任，誰知中途會殺出一個廖遠吉，他們心底當然會有所憎怨。

廖永祥站在演武場的點兵台上，掃視五千禁軍，「我是新任鎮國大將軍，廖遠吉。」

「我知道大家心底裡還未承認我是你們的統領，不過，我要大家知道一點，我成為大將軍一事已為事實，你們不能改變！」廖永祥稍頓片刻，「無論如何，由今天起我就會負責掌管你們五千人，我希望大家能完成我的所有指令，違者軍法處置！」

「解散！」

廖永祥一聲令下，五千禁軍井然有序的離開演武場，縱然他們心中不服，他們卻是軍人，只要是軍人就要絕對服從上級指令。

看著五千禁軍，廖永祥感覺到距離目標前進了一大步。

將軍府設於皇官外的官員區內，只有三品以上官員才有資格在官員區建設大宅。

派來將軍府的下人足足有一百餘人，廖永祥派了其中三人去接駱嘉怡進來，自己則在查看府中環境。

廖永祥一邊視察環境，一邊暗想：「要知道火雲國操控武王的秘密，就要先增強我於朝中的重要性……」

幾名官員親身來到將軍府，他們都想邀約廖永祥到府中一聚，得到下人的通報後，廖永祥把心一橫，就命下人馬上準備宴會，宴請朝中大小官員。

駱嘉怡在宴會開始前來到將軍府。

廖永祥馬上帶她到睡房，再吩咐下人安排好宴會後便要馬上前來通知。

「如何？」駱嘉怡問道。

「甚麼如何？」

「情報打聽得如何？」

「還未開始。」

駱嘉怡坐在廖永祥身旁，「嗯。對了，你不覺得很有趣嗎？當日我們身在煌朝，被將軍派人追殺，被迫逃到魯山，然後才會潛入火雲國。誰知你來了不足一年就當了鎮國大將軍，要是你在煌朝中都有此職銜，又何需懼怕兩位將軍？」

廖永祥嘆道：「我們此行得到需要的情報後，就要回去煌朝報告予師父和朝廷，也許中歸國途中會被火雲內奸發現我們行蹤，用計除掉我們。」

「我們不如不要回去！我只要平平安安待在你身邊就行了！」

「不行，煌朝有太多我需要保護的人與物。」

只要留在火雲國，雖然廖永祥還未算得上是一人之下萬人之上，卻也相差無幾，敢問朝中又有多少一品大臣？加上他特別的武者身份，在眾人眼裡，他日後成就定然不凡。可是，假若廖永祥打探到情報後逃回煌朝，一方面會被火雲國追殺，另一方面又會遭受煌朝中的火雲內奸陷害，定必凶多吉少。

縱然百害而無一利，廖永祥卻放不下身處煌朝的父母、故鄉、魯山派的各位。

「我明白了，你的任何決定我都會全力支持。」駱嘉怡說。

廖永祥一手搭著駱嘉怡的肩膀，看著眼前伊人，頓感幸運，幸運的是能夠找到一位既相愛又支持自己的人。

黃昏，宴會開始後，有兩位軍人來到將軍府。

「大人，有兩位軍人在門外求見，他們說是來自皇宮禁軍。」一位下人通報。

「帶他們到書房。」

「是。」

廖永祥看著駱嘉怡說：「跟我去。」

留下賓客，他們二人趕回書房。

將軍府，書房。

「將軍，我們二人是禁軍中的副將。」一人道。

「喔？那麼先自我介紹一下。」

先開口的那人先介紹自己，「末將名為上官日紅，九品武聖，擅長用劍，從軍已有十年。」

另一人道：「末將名為皇甫吉星，九品武聖，擅長用劍，從軍十年。」

廖永祥看看他們二人，負手道：「你們二人就先住在將軍府內，好讓我盡快了解五千禁軍，明天再把兵長們悉數帶來。」

「末將領命。」二人齊聲道。

「退下。」

上官日紅和皇甫吉星齊齊退下，下人為兩位安排了客房，將軍府之大就算五千禁軍一起來暫住也不成問題，前題是他們不介意在花園設營留宿。

「嘉怡，你看他們二人怎樣？」

「氣勢不錯，實力不弱，但隱若間對我們抱有敵意。」

「嗯，沒錯，我要好好解決這個隱憂，否則對我提昇影響力的計劃有所阻礙。」

700正評加更

第十一卷 火毒奪體
第一百四十九章 地獄練兵

烈日當空，將軍府內花園。

「今天我叫各位前來，是要下達一項軍令。」廖永祥朗聲說。

他前方的一百人靜心傾聽。

「今日起，各位兵長要著手訓練所屬兵士，訓練內容我已命人刻成一百卷竹簡，待會派發，另外，每一個星期我都會到皇宮檢查眾人成果，如有人不能達標，將不用再待在禁軍。」

眾人沉默不語。

「就是這樣，解散！」

眾兵長拿著剛到手的竹簡，無不嚇得張口呆瞪。

「每天訓練內容：跑步三十里，搏擊訓練一小時，負重二十斤跑火雲山，兵法演習兩小時。另外所有人包括兵長在內，每一個月最少要有一品突破。」

獨立看每個項目並不算困難，但要在一天內完成就太恐怖了，雖然兵士們都起馬有天上武者的水平，但是要他們每天完成海量消耗的訓練，實在有點強人所難。

「將軍！這個……」有一位兵長實在忍不住，開口問道。

「怎樣？太簡單了嗎？」廖永祥問道。

兵長臉都青了，簡單？開玩笑，是太難了。

廖永祥狡猾的笑，「放心，第一星期我會陪你們訓練。」

兵長咬牙道：「明白。」

既然沒有內力的大將軍都要與我們進行同等運動量的訓練，我們這群能修習內力的武者還害怕甚麼？

兵長們一一離開將軍府。

「吉星、日紅，你們二人都要一起訓練。」

皇甫吉星拱手道：「將軍，訓練並不是問道，不過我們停留在九品武聖已久，難以有品階突破。」

武者的內力儲存量是有極限的，而這個極限取決於武者的「武骨」。武者透過境界突破，自然能令到內力變得精純，變相能夠容納更多的內力。武道一途一直以來都進展行快，只要有適當的內功秘笈，要達至人生巔峰也不過十年八年的歲月，到達巔峰後想再有突破？難，除非得到天地材寶易脈換經，否則武道一途可算是走完了。

會參軍的武者大都是到達了武道巔峰的人物，若非如此又怎會棄武兵？

到達巔峰的人想有所精進？

難。

廖永祥當然明白這個情況，「放心，這個目標我只是用來鞭策眾人，更何況你們還未進行訓練，又怎知道不能突破？」

只要有一個人突破，五千禁軍自然會認為訓練有效，認為訓練有效就會更勤於訓練，勤於訓練就會有更多人突破，越多人突破就會有越多人對改變看法，對廖永祥越發尊重。

這就是廖永祥入主火雲的第一計，默默地建立自己的班底。

禁軍就依照廖永祥的指令，開始日復日的練習。

廖永祥悄悄製造了一個密室，密室入口就在睡房內，密室以花崗岩為壁，長三丈、闊三丈、高三丈，作用是提供予廖永祥和駱嘉怡修練內力。

透過一些人脈，廖永祥取得了一本三品陰性內功心法《百花飄零》，得此功法後，駱嘉怡每天都很努力地進行修練。

「今天訓練如何？」廖永祥看著大汗淋漓的駱嘉怡。

「不錯，前陣子的內力壓抑，再加上三品內功秘笈，我的境界已突破到一品武聖。」

「很好，看來這本內功不錯，成效比我想像中大得多了。」

駱嘉怡喝了一杯水，「你也到密室進行突破吧。」

「好。」

密室內，廖永祥盤膝於正中。

「《望日九重功》早已到達第八重，還欠一重便可到達巔峰，到時候就要再去找二品或者一品內功修練了。」

廖永祥運行起九重功，體內立刻出現一股暖流，暖流湧往四肢百骸，精純的內力不斷修補著廖永祥於武道大會中做成的潛在損傷勞損，修復過後肌肉筋骨都變得比以往強壯得多。

多日內存積的內力，盡數用作突破境界，本來就停留於一品巔峰武聖境界，很輕易就突破到武王，品階還在慢慢提升，最後竟然止於八品武王。

「可惜，內功還是止於第八重，我總覺得只差一點就能突破至第九重，為何久久不能突破？」

廖永祥再次凝聚內力於丹田深處，把內力通通都壓制著，然後離開密室。

「水熱好了。」駱嘉怡說。

「謝謝。」廖永祥微笑道。

廖永祥浸在暖暖的熱水中，慢慢閉上雙眼，累得睡著了。

翌日，演武場上，五千禁軍已集結。

廖永祥和身後兩位副將，立於點兵台上。

「今個星期本將軍會陪同你們訓練，舉凡不能達標者，包括我及一眾副將兵長在內，都要加操一倍，一星期後不能突破品階者，下星期加操一倍。」

「開始！」

廖永祥躍身台下，帶領眾人跑步，三十公里對常人來說，足夠跑得雙腿斷掉，對武者來說卻只是個有點吃力的距離，絕對不算困難。

圍繞火雲城跑了一圈後，眾人跑回演武場。

「不錯，沒有人丟隊。」廖永祥臉上露出狡猾的弧度，「接下來軍事搏擊訓練一小時，請和身邊任何一個人徒手搏鬥，注意，輸給任何一個人就要在待會的跑山中增加負重五斤，若到最後都未能戰勝任何一人者，再增加負重三十斤。」

「馬上開始。」

廖永祥抱胸站著，上官日紅上前挑戰。

「末將希望和將軍一戰。」

廖永祥滿意笑道：「很好，請用盡全力，別留手。」

能夠不用內力擊倒武王的武者，大都是對某一種兵器或武功有超然感悟，很明顯廖永祥是對劍道有著超然感悟。上官日紅知道若要徒手搏鬥，廖永祥的實力最少打個七折，加上他本身的武聖修為，要贏？太寄易了。

「就讓你了解我們禁軍的實力。」上官日紅心中暗道。

「就讓你了解我的高深莫測。」廖永祥心中暗道。

上官日紅以雷霆之勢送出雙拳，一式標準的崩拳熟練使出，不知是否心中仍然顧及大將軍的身份，他只用到七成力量，下一刻，他就為了自己的留手而後悔了。

廖永祥雙手並成劍指，無箭篇的「雙龍出海」一氣呵成，後發先至，雙手跟上官日紅的雙拳對上。以劍指對上拳頭，在威力上也許有所不及，但在技巧上卻是完美的剋制，劍指所刺位置正是拳頭上最脆弱的關節位置，只聽到一聲「咔嚓」，上官日紅的額頭就布滿黃豆大小的汗珠。

廖永祥雙手一縮，右腳如鞭甩出，直取上官日紅胸口，上官日紅強忍雙手的疼痛，用前臂護住胸口，硬接廖永祥一腳。上官日紅被踢飛足足三米，在半空中翻了一圈，雙腳平穩著地，一對手卻是暫時廢掉了。

「你輸了。」廖永祥說。

廖永祥指著皇甫吉星，「到你。」

恐怖的叫喊聲在場中起起落落，短短一小時內，兩位副將、一百位兵長皆敗於廖永祥手下，換言之，他每次戰鬥只用了不足半分鐘就能克敵制勝，中間毫無間斷，連休息的時間也沒有。能夠做到此等恐怖成績全賴他昨天的突破，以致他的肉體也出現了本質的改變。

斷

你個名

終於有

唔夠喉

正，有文睇

夜瞓的寶寶有文J

繼續

痴線 完全唔夠 推爆佢

子爭我仲要

正呀

臨瞓前睇到文真係零舍好瞓啲

係咪半神階了

推post 正式啟動

推下先

皇甫吉星拱手道：「將軍，訓練並不是問題，不過我們停留在九品武聖已久，難以有品階突破。」

仲係入道，要武帝先半神

有文

上官日紅同皇甫吉星咁似跑馬果d馬名

能夠不用內力擊倒武王的武者，大都是對某一種兵器或武功有超然感悟，很明顯廖永祥是對劍道有著超然感悟。上官日紅知道若要徒手搏鬥，廖永祥的實力最少打個七折，加上他本身的武聖修為，要贏？太寄易了。

皇甫吉星真係好似馬名 子爭平時係咪有賭馬仔

先生就黎追到萬箭武王

多左個中字 罰你加更

文文文文文

一品巔峰武王先得道
武帝先半神

武林域升lv好慢

今日篇文呢

識用返心之力應該會加速升lv

唔計心之力，個次元本身嘅實力好似好弱咁
之前個中階修真次元得道階都已經好常見咁
但係今次呢個始動次元嘅武林域應該係高階次元掛 但感覺好似仲弱過中階次元咁，武王已經係絕世高手

而家個心之力容量同靈魂強度駛唔駛重新練過？

btw, “火毒奪體” 睇黎先生應該會比條野入侵身體 到時唔好又要奪舍

虛無

無喎

Google doc有時del成句會多咗一兩個字

啱啱瞓醒

仆街啦, 我都係用Google doc

好撚正啊先生！

Morning q

我早幾日都問過, 但冇人答。不過假設個靈魂都係果個靈魂既話應該就唔洗, 要睇返前傳有冇話重新凝聚, 有既話可能要重新練過。我記得話先生因為過度使用心之力搞到靈魂散散地所以先要輪迴

境界分得好細

已經有預感上唔到第九重就發脾氣拎心之力衝上去

無答既話應該係子爭驚劇透所以skip左

完全相同靈魂，不用

不過應該都唔洗點重練, 反正佢拎返探天卷之後練廣靈功都可以令心之力大增, 變強只係時間問題

先生用心之力練體能

第十一卷 火毒奪體
第一百五十章 三王爺的野心

禁軍的訓練，哀聲載道的持續下去。經過一星期的訓練，突破品階的人數居然有一千之多，所有兵士內心都湧現久違多年的激動，追尋武道的激動。

「我們還可以變強的！！」

見到兵士將領們已變得樂於執行他的訓練指令，廖永祥安心把訓練交由兩位副將主持，自己則回到將軍府中，暫時不會再出現於軍營。

將軍府內，睡房中。

「嘉怡，我還不知道你所擅長的武器到底是甚麼，是長槍嗎？」

駱嘉怡吐舌道：「其實我也不太清楚……」

「喔？」

「因為我掌握每樣武器的所需時間好像相約，沒有哪一種武器用得特別出色，或許我沒有擅長武器吧？也是這個原因我才會選擇了迎風門，因為我真的不知道該如何選擇。」

「竟然如此？那麼我給你兩本秘笈，你看看能否掌握。」

廖永祥把《晨光入目》和《秋刀斷水》交到駱嘉怡手中，同時給了她一柄匕首和幾把飛刀。

每天晚上，二人會在密室中練武，在廖永祥外出的時候，駱嘉怡也會留在密室修練。修練以外的時間，二人大多數在火雲城內閒逛，更多的時間是到其他官員家中作客，了解朝中黨派分布。

「大人，邢尚書派人來邀請大人到尚書府一聚。」下人道。

「明白，備轎。」

邢尚書官拜二品，在朝中算是一位頗有地位的官員，他屬三王爺派，以三王爺為首的三分之一朝中官員都屬於此派，三王爺曾多次派人遊說自己加入他的勢力，只是廖永祥仍然保持中立的態度。

「嘉怡跟我去？」

「好啊。」

二人坐在轎中，穿過繁華鬧市，很快就去到尚書府。

二人下轎，下人們走到府內通報，大門徐徐打開。

「廖將軍到！」門外下人大喊。

大門打開，廖永祥拖著駱嘉怡的手進入府中。

經過長長的石春道路，穿過那充滿原始氣息的庭園，他們去到尚書府的大堂。

「廖將軍你好！」邢尚書笑面迎人。

邢尚書全名邢道天，從官已有三十年之久，當年他透過科舉進入朝廷，後獲三王爺賞識，仕途順風順水，轉眼間就成為二品尚書，位高權重。

「邢尚書你好。」廖永祥淡然道。

邢尚書看了看駱嘉怡，「這位一定是將軍夫人。」

廖永祥微笑道：「沒錯。」

「兩位別站著說了，快來入座。」

廖永祥二人坐在邢尚書安排好的座位上，一道又一道高貴華麗的菜色接二連三的送上，舞孃在大堂中心跳舞助興，這是官員們慣常的排場。經過多次應酬，廖永祥二人都覺得有點厭倦，還好食物倒是不錯，酒也算過得去，就將將就就應酬一下。

看來邢尚書不過想跟自己聯誼一下，廖永祥免得再浪費時間，起身道：「謝過邢尚書的邀請，有空也要到將軍府喝喝酒。」

「廖將軍稍等，今日邀請將軍來本府是有一事相求。」

「何事？」

「本人手下於火雲城外以東三十里找到剛出土的遺跡，奈何人手不夠，未能進行探勘。」

「依尚書一言是想跟我借兵？」

「正是。」

廖永祥雙目怒瞪，「邢尚書，你貴為朝廷命官就知道何謂禁軍！禁軍的職責就是保護聖皇，又怎可能調配出城？」

「將軍息怒，下官也知禁軍的重要，只是一時間利慾薰心，將軍就當作下官酒後胡言，甚麼都沒有說過。」

「哼，再會。」廖永祥帶著駱嘉怡離去，邢尚書派了下人送他們返回將軍府。

將軍府，睡房內。

「永祥，你對於遺址有何看法？」

「很有可能是陰謀。」

「陰謀？」

「我懷疑是三王爺設的局，無論最後結果如何，都對三王爺百利而無一害。我沒有任何證據去證明是由三王爺設計害我，落於被動，只有我抽身於事外才能保住我的地位，更免於受制於三王爺。」

「看來三王爺的野心不小。」

「當然不小，我看他甚至連火雲都想吞掉。」

「能否利用他？」

「我有想過。」

「那為何不進行？」

「三王爺實在太小心了，除了幾位心腹官員外，其實三王爺派系內的官員都很少甚至沒有跟三王爺親身接觸過，我猜以我不清不白的身份，三王爺也不會親身接見我，不能跟他親自會面，便難以套出情報。」

廖永祥拍了拍駱嘉怡的手臂，「放心，我還有很多方法取得情報，我深信不出一年就可以得到我想要的東西。」

「記住凡事都要小心行事。」

「當然。」

三王爺府內，三王爺正在接見邢尚書。

「道天，為何廖遠吉沒有上當？」

「回稟大人，他根本對遺跡全無興趣，反而對聖皇忠心得很，不肯調動禁軍中的一兵一卒。」

「喔？既然他沒有親近我等的意圖，就是我們的敵人，準備削減他的影響力。」

「下官知道！」

三王爺的計劃是打算以遺跡作餌，誘使廖永祥派兵奪寶，以此作把柄要脅廖永祥，再以遺跡中的上品寶物行賄，以威迫利誘的方法驅使廖永祥加入三王爺陣營。

既然此計失敗，那麼就要全力打擊鎮國大將軍，免得他在朝中站穩住腳，又成為一方勢力。

可是三王爺的計劃完全打不著痛處，雖然他已經準備了好幾個方案去陷害廖永祥，但是廖永祥既不出現於朝廷，又不理會朝中大小事務，任他有再多陷阱計謀，都沒有發揮的機會，後來三王爺也懶得再設計陷害廖永祥，任由他自行發展，反正他在朝中都沒有人脈支持，又沒有實權在手，難成氣候。

三王爺卻不知原來是廖永祥以「無為以治」的方法去化解三王爺的狙擊，他早就知道不加入三王爺陣營就必然會引致三王爺派系的攻擊，在歷史上也有不少官員因而鬱鬱而終。早有準備的廖永祥又怎會重蹈覆轍？廖永祥把一切的計劃都放在暗處進行，一方面盡力訓練五千禁軍，透過有效的訓練使禁軍內部開始接受廖永祥，更隱若間開始擁戴他，在實力為尊的軍隊中，廖永祥所表露的武力和練兵能力，已把軍中上下的心都抓緊了；另一方面，廖永祥在日常時間常常流連於官員區內，在大小官員家中作客，不論任何派系，都有著廖永祥的酒肉朋友，不要小看這群酒肉朋友，只要對他們展示適當的武力或以權力作為引誘，這群酒肉朋友將會成為一件很強大的工具。

廖永祥在朝中的計劃已安排得七七八八，剩下的就等待機會，等待一個真正進入火雲國高層的機會。

火雲城內，某酒館內。

「給我一壺三葉酒。」

「沒有問題，馬上到！」

廖永祥和駱嘉怡坐在一個瑰麗堂皇的天字廂房內，只有三品或以上官員才有資格享用這間酒館的天字廂房。

「廖將軍在嗎？」門外有人喊道。

「請進。」

門外人是徐大都督，官拜二品，是廖永祥其中一位酒肉朋友。

「廖將軍你好。」

「徐都督你好。」

徐大都督坐下，上身微微傾前。

徐大都督在廖永祥耳邊輕聲道：「明夜子時，於火雲塔下。」

廖永祥滿意的笑了笑。

徐大都督向二人拱手行禮後，就離開廂房。

「嘉怡，機會來了。」

「要我幫手嗎？」

「不用，我只是去見一個人。」

翌日晚上，廖永祥悄悄離開將軍府，他穿了夜行衣，帶上匕首飛刀，內力毫無抑壓的釋放出來，然後運行起幽冥七步，往火雲塔趕去。

呢編係咪update 錯左
紙言果度放左入九域入面

又有文

三王爺想同先生比智力 會唔會諗多左

食飯有文

不如今晚推爆佢
明明有700正評，一人一句都好快爆

點解仲未爆post

我記得好似講過呢個係中階次元
希望唔洗重睇

睇黎子爭今晚又要開新post 然後又上700

應該無講過

咁應該好屈機

要重睇啦

J到水

啱啱睇返色慾故
火雲控武王方法係咪就係蠱毒經

佢而家未用心之力未有以前記憶都已經屈緊成隊禁軍機啦

有番記憶同心之力就係屈軍隊啦係屈次元咁計

就唔係*

心之力已覺醒，又係突飛猛進呢條水架啦

有返靈異力, 入道階都屈得死半神

至少唔洗再怕修真班友

突然先生上身 醒左咁撚多既

不嬲醒，只係無咩機會發揮

咁有返記憶嘅時候 天道修真同修真係唔係要重練?

到時你就知

咁就快啲嚟多更 追進度

心之力係萬能
所有體系個原點都係心之力(好似係)
睇人點領悟同點用
所以心之力用到極致其實=咩都識

唔係話拎番探天卷就restore番哂咩

只要你或駱嘉怡來世能夠觸碰到《探天卷》，你們將會取回記憶，並取回一切。』

但係你都要知嗰個體系嘅能量係點先可以轉換
如果唔係你都定位唔到嗰種能量
心之力就變返得心之力增幅
之所以無所不能係因為咩能量都可以增幅
(概念於自尚夏佐)

今日個post進得好快

腦電波加上血液流動下產生的一種力量，這種力量有別於其他的能量（光能、動能、聲能等）。

個人理解係心之力=所有力量體系, 但所有力量體系加埋一齊唔等於返心之力

話佢係原點略為不當

要重新練都應該好快練得返

係, 本身已經識果d野, 同埋個境界都會跟住記憶返黎, 所以有記憶=有能力=上返之前既位階

我初頭睇到啲度 我以為只係取回返佢啲隨身野
1. 4隻寵(凍結左)
2. 四時將嘅 秋 冬將軍
3. 物件野 破天劍 順天幣 無極鎗

但係我突然諗返起 佢奪舍完魔人 只要重新塑造靈魂空間 真元力存量上限就可以回復返昔日水平
而靈魂 子爭兄都講過靈魂同上世一樣
咁依嫁都應該只要有記憶 就可以直達返合道同小乘 再加心之力 武王 woo

但點解用一下就虛脫？

秋 冬將軍係修真次元等緊佢返黎

同埋最新嗰編 嘉怡咩武器都上手得快 應該係因為條萬能key嘅修為 有啲微目了

哦🤔🤔仲以為傷到死埋添😂

萬能key
差d 唔記等左佢

非自主發動，殺完人就無咗，虛脫係因為用得太多劍招

痴線 就黎爆post

推一下

唔好無意義咁推, 不如我地傾下計

我今日已經問左好多問題
諗唔到可以問咩

唔問問題可以討論劇情同9up預測發展

其實黎黎去去都係得我地兩個講野

你想講d咩我又可以陪你地講

幾時拎番探天卷

唔會係今季內

不如話你有咩想講想問?

整個故事問答考試邊玩邊回憶劇情

秋將軍本名叫乜 姓乜

自改落紅，比宗主改名就紅彤

大家好

你斷到歐仔未?

hihihihi

新讀者留名

血風噬山岳係邊個既招式

你地咁樣真係好咩?

萬魔門草帽男

吉仔第一次參與實驗
係第幾層撞到個修真者
佢係咩修 係咩境界

唔準諗 即刻答

第3層劍修，入道階

放工趕緊車呀

咁唔係應該點

推得

留低左正評未

1001

交比你

十人眾入面
可以將自己同人好似紙咁摺埋移動個條友叫乜名

大俠

我地推得有質素d

暫時出現過幾多招探天卷入面既法訣

6招

1001又無獎 做咩啫你地

推完個po，開新po正皮多啲文睇

唉 唔玩啦
得你同我玩

冇人mon po

當然留左啦

下個po都要記得留